{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0191",
  "title": "Para establecer la Administraci\u00f3n para el Mejoramiento de la Infraestructura de las\nEscuelas P\u00fablicas; establecer la Politica P\u00fablica del Gobierno de Puerto Rico con\nrespecto al \u00e1rea de mejoras a la infraestructura de las escuelas del Sistema de\nEducaci\u00f3n P\u00fablica; proveer a la Administraci\u00f3n autonomia fiscal y administrativa;\nexcluir a la Administraci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la Ley 73-201.9, seg\u00fan enmendada,\nconocida como \"Ley de la Administraci\u00f3n de Servicios Generales para la\nCentralizaci\u00f3n de las Compras del Gobierno de Puerto Rico de 2019\"; establecer los\nderechos y obligaciones de los estudiantes y la comunidad escolar frente a la\nconservaci\u00f3n de los centros de ense\u00f1anza p\u00fablica; definir las funciones del\nSecretario de Educaci\u00f3n y del Administrador y del personal adscrito a la\nAdminisfraci\u00f3n; autorizar al Administrador a formular e implantar reglamentos\npara el gobierno de la Administraci\u00f3n; establecer los deberes y responsabilidades\nde Ia Administraci\u00f3n; eximir a la Administraci\u00f3n de ciertas leyes; derogar la\nResoluci\u00f3n Conjunta Nrim. 3 de 28 de agosto de 1990, seg\u00fan enmendada; y para\notros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Roberto Rexach Ben\u00edtez",
      "date": "2025-09-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "\u00c1ngel   Toledo L\u00f3pez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"\\u00c1ngel   Toledo L\\u00f3pez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152829/ps0191-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-08",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152829",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}