{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0657",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 107-1998, seg\u00fan enmendada; la Secci\u00f3n 2 de la Ley N\u00fam. 108 de 12 de julio de 1985, seg\u00fan enmendada; y el Art\u00edculo 3.13A; el primer p\u00e1rrafo del Art\u00edculo 3.14; y el Art\u00edculo 3.24 de la Ley N\u00fam. 22-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Veh\u00edculos y Tr\u00e1nsito de Puerto Rico\u201d, a fin de que la expedici\u00f3n de la tarjeta de identificaci\u00f3n de las personas con impedimentos, sea vitalicia para personas con impedimentos certificados como permanentes; que se utilice el formato m\u00f3vil de expedici\u00f3n de licencias de conducir, conforme a lo dispuesto en la Ley N\u00fam. 22, supra, para las tarjetas de identificaci\u00f3n para su validez legal y acceso virtual a trav\u00e9s de una plataforma digital y aplicaci\u00f3n m\u00f3vil, que ser\u00e1 dise\u00f1ado por el Departamento de Salud, en coordinaci\u00f3n con el Principal Ejecutivo de Puerto Rico Innovation and Technology Service del Gobierno de Puerto Rico (PRITS); establecer reglamentaci\u00f3n al respecto; y realizar correcciones t\u00e9cnicas.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Reuni\u00f3n Ejecutiva:  Oficina de la Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Tatiana  P\u00e9rez Ram\u00edrez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Tatiana  P\\u00e9rez Ram\\u00edrez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155855/PC0657.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-12",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155855",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}