{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0144",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 2.001 de la Ley 107-2020, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo Municipal de Puerto Rico\u201d, a los fines de clarificar, definir, impartir certeza y ampliar las facultades y deberes conferidos a los comit\u00e9s de transici\u00f3n entrantes, cuando dichos procesos de transici\u00f3n se produzcan porque un Alcalde Incumbente no es reelecto o por la muerte, renuncia, destituci\u00f3n o incapacidad total y permanente del Alcalde; disponer que todos los alcaldes, sus representantes, funcionarios designados, as\u00ed como cualesquiera otros funcionarios o empleados municipales, tienen la obligaci\u00f3n y el deber ministerial de participar en el proceso de transici\u00f3n de su municipio, incluyendo, pero sin limitarse a, comparecer a testificar, contestar preguntas relacionadas al estado general de las finanzas y de la administraci\u00f3n municipal, y a producir los libros, papeles, r\u00e9cords o documentos u objetos, seg\u00fan se les requiera para estos fines; establecer que todo Alcalde Interino tendr\u00e1 la obligaci\u00f3n y el deber ministerial de rendir un informe escrito sobre el estado general de las finanzas y de la administraci\u00f3n municipal, a radicarse en o antes de los diez (10) d\u00edas naturales siguientes al cese en funciones del Alcalde Saliente, en la Secretar\u00eda Municipal y en la Secretar\u00eda de la Legislatura Municipal, el cual ser\u00e1 de car\u00e1cter p\u00fablico; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "\u00c1ngel  Morey Noble - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"\\u00c1ngel  Morey Noble - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152784/PC0144.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-08",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152784",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}