{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RS0314",
  "title": "Para enmendar la Secci\u00f3n 3 de la R. del S. 65, seg\u00fan aprobada el 3 de abril de 2025, a los\nfines de extender el t\u00e9rmino de tiempo de la Comisi\u00f3n de Planificaci\u00f3n, Permisos,\nInfraestructura y Urbanismo del Senado de Puerto Rico, para rendir su informe\nfinal.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-09-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-09-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-09-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por el Senado conforme a la Regla 18.3",
      "date": "2025-09-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "date": "2025-09-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "H\u00e9ctor  G. Gonz\u00e1lez L\u00f3pez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"H\\u00e9ctor  G. Gonz\\u00e1lez L\\u00f3pez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158727/rs0314-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-09-23",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por el Senado conforme a la Regla 18.3",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158727/RS314.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-09-29",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158727/rs0314a-25.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-09-29",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158727",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}