{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0898",
  "title": "Para crear la \u201cLey para Regular la Pr\u00e1ctica del Trabajo Social a Distancia en Puerto Rico\u201d, con el prop\u00f3sito de promover, facilitar e incorporar en nuestra jurisdicci\u00f3n, los avances tecnol\u00f3gicos en la pr\u00e1ctica del trabajo social; disponer que todo trabajador social, debidamente licenciado y autorizado a ejercer dicha profesi\u00f3n, pueda facturar los servicios provistos a distancia, seg\u00fan establecido en virtud de esta Ley, a las compa\u00f1\u00edas de seguro de salud y a la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud (ASES), quienes vendr\u00e1n obligados a pagarla como si fuera un servicio prestado de forma presencial; establecer que, durante situaciones de emergencia o de desastre, debidamente decretados por el Gobernador de Puerto Rico o por el Presidente de los Estados Unidos de Am\u00e9rica, los estudiantes con discapacidades registrados en el Programa de Educaci\u00f3n Especial podr\u00e1n continuar recibiendo servicios de trabajo social a distancia, en la medida que sea posible para dicho profesional y el menor; enmendar los art\u00edculos 2, 3, 4, 5, 6, 11 y 12 de la Ley 48-2020, conocida como \u201cLey para Regular la Ciberterapia en Puerto Rico\u201d, a los efectos de atemperar la misma con la presente; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-10-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wilson J. Rom\u00e1n L\u00f3pez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wilson J. Rom\\u00e1n L\\u00f3pez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158954/PC0898.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-10-07",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158954",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z"
  }
}