{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0707",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 1, 2, y 3 de la Ley N\u00fam. 212-2008, a los fines de a\u00f1adir la definici\u00f3n de \u201cco-morbilidad\u201d; atemperar las disposiciones de la Ley 212-2008 a la Declaraci\u00f3n Conjunta 2022 de la Sociedad Estadounidense de Cirug\u00eda Metab\u00f3lica y Bari\u00e1trica (\u201cASMBS\u201d por sus siglas en ingl\u00e9s) y Federaci\u00f3n Internacional para la Cirug\u00eda de la Obesidad y los Trastornos Metab\u00f3licos (\u201cIFSO\u201d por sus siglas en ingl\u00e9s) relacionadas con las recomendaciones cl\u00ednicas y cubierta de beneficios para que un individuo pueda cualificar para tratamiento de su condici\u00f3n de obesidad m\u00f3rbida y el s\u00edndrome metab\u00f3lico a trav\u00e9s de un procedimiento de cirug\u00eda bari\u00e1trica seg\u00fan se establece en dicha legislaci\u00f3n, que no sean incompatibles con los par\u00e1metros establecidos por el gobierno federal para el Programa Medicaid; disponer que el paciente no necesitar\u00e1 de un referido m\u00e9dico por parte de su m\u00e9dico primario para poder acceder al m\u00e9dico especialista en medicina bari\u00e1trica o en cirug\u00eda bari\u00e1trica; establecer que las po\u0301liza de seguros cobijadas al amparo de esta Ley tendra\u0301n requisitos uniformes; prohibir que las organizaciones de seguros de salud o dema\u0301s entidades mencionadas en esta Ley impongan consultas previas con profesionales de la salud que no sean los recomendados por el me\u0301dico especialista en medicina baria\u0301trica o en cirugi\u0301a baria\u0301trica al momento de solicitar dicha preautorizacio\u0301n, como prerequisito para brindar al paciente asegurado la preautorizacio\u0301n establecida al amparo de esta Ley; establecer que el me\u0301dico especialista en medicina baria\u0301trica o en cirugi\u0301a baria\u0301trica determinara\u0301 aquellos",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-06-06T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Carlos  J. M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carlos  J. M\\u00e9ndez N\\u00fa\\u00f1ez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156404/PC0707.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-06",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156404",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}