{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0822",
  "title": "Para crear la Compa\u00f1\u00eda de Turismo de Puerto Rico como una Corporaci\u00f3n P\u00fablica del Gobierno de Puerto Rico; establecer las funciones generales de la Corporaci\u00f3n y las facultades y funciones del Director Ejecutivo; establecer las divisiones operacionales de la Compa\u00f1\u00eda; disponer para la administraci\u00f3n de personal; proveer para la transferencia de programas adscritos a la Compa\u00f1\u00eda; establecer disposiciones generales; proveer para la integraci\u00f3n de funciones; transferir fondos para los gastos de organizaci\u00f3n y funcionamiento; establecer la vigencia y disposiciones de medidas transitorias necesarias para la creaci\u00f3n; enmendar el Art\u00edculo 5 del Plan de Reorganizaci\u00f3n 4-1994; enmendar los Art\u00edculos 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 46, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 60 y 61 de la Ley 272-2003, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Impuesto sobre el Canon por Ocupaci\u00f3n de Habitaci\u00f3n del Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d; enmendar las Secciones 1020.01, 1020.05, 2051.01, y 2052.02 de la Ley 60-2019, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo de Incentivos de Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculo 2.01 de la Ley 351-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Distrito del Centro de Convenciones de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 125-2016, conocida como la \u201cLey de Regionalizaci\u00f3n Tur\u00edstica de Puerto Rico\u201d; enmendar el inciso (p) del Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 73-2019, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de la Administraci\u00f3n de Servicios Generales para la Centralizaci\u00f3n de las Compras del Gobierno de Puerto Rico de 2019\u201d; derogar las leyes N\u00fam. 10 de 18 de junio de 1970, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de la Oficina de Turismo del Departamento de Desarrollo Econ\u00f3mico y Comercio del Gobierno de Puerto Rico\u201d, N\u00fam. 158-2005, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Destino Tur\u00edstico Porta del Sol-Puerto Rico\u201d, y N\u00fam. 54-2009, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Distrito Especial Tur\u00edstico de la Monta\u00f1a\u201d; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-26T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n de Audiencias #1",
      "date": "2025-09-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n de Audiencias #2",
      "date": "2025-10-01T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 E. Torres Zamora - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 E. Torres Zamora - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Carlos  J. M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carlos  J. M\\u00e9ndez N\\u00fa\\u00f1ez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Axel  Roque Gracia - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Axel  Roque Gracia - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158163/PC0822.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-26",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158163",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}