{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0325",
  "title": "Para crear la \u201cLey para el desarrollo integral del estudiantado a trav\u00e9s de las Bellas Artes en la\neducaci\u00f3n p\u00fablica de Puerto Rico\u201d; definir la pol\u00edtica p\u00fablica que devolver\u00e1 el ofrecimiento de los\ncursos de Bellas Artes en las escuelas del Departamento de Educaci\u00f3n de Puerto Rico para el\ndesarrollo pleno de los estudiantes, conforme a la Constituci\u00f3n del Estado Libre Asociado de\nPuerto Rico, y a la Ley 85-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como Ley de Reforma Educativa de\nPuerto Rico; enmendar el subinciso 1 y a\u00f1adir un subinciso 13 al inciso (e) del Art\u00edculo 1.02,\na\u00f1adir un nuevo inciso 42 al Art\u00edculo 1.03, y reenumerar los incisos 42 al 56 como 43 al 57,\nrespectivamente, enmendar el subinciso 40, a\u00f1adir un nuevo subinciso 41 al inciso (b) del Art\u00edculo\n2.04, y reenumerar los subincisos 41 al 65 como 42 al 66, respectivamente, enmendar el inciso (f)\ny a\u00f1adir los incisos (s) y (t) al Art\u00edculo 2.10, enmendar el inciso (c) del Art\u00edculo 6.02, enmendar el\nArt\u00edculo 6.04, enmendar el subinciso 7, del inciso (b) del Art\u00edculo 7.01, enmendar el inciso (n) del\nArt\u00edculo 9.01, enmendar el Art\u00edculo 9.05, a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 9.06 y reenumerar los art\u00edculos\n9.06 al 9.10 como 9.07 al 9.11, respectivamente, y enmendar el inciso (b) del Art\u00edculo 11.03 de la\nLey 85-2018, supra, con el fin de establecer la educaci\u00f3n en Bellas Artes en todas sus modalidades\ncomo requisito indispensable en todos los grados y niveles en las escuelas del Departamento de\nEducaci\u00f3n de Puerto Rico, diversificar el curr\u00edculo escolar para desarrollar el talento art\u00edstico\nestudiantil, fomentar el pensamiento cr\u00edtico y ampliar los programas de estudio de las escuelas,\ngarantizar la organizaci\u00f3n escolar adecuada para lograr tales fines, definir lo que constituyen\nproyectos culturales y art\u00edsticos en las escuelas, ordenar la adquisici\u00f3n de materiales y equipos\nnecesarios as\u00ed como el reclutamiento de los maestros y maestras necesarios para lograr tales fines,\nmodificar la composici\u00f3n del Consejo Escolar, fomentar el estudio de la cultura puertorrique\u00f1a a\ntrav\u00e9s de las Bellas Artes, viabilizar las alianzas con entidades con o sin fines de lucro para el\ndesarrollo de proyectos culturales y art\u00edsticos; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-02-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-06-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ada   \u00c1lvarez Conde - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ada   \\u00c1lvarez Conde - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153831/ps0325-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-02-13",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153831/ps0325-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-20",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153831",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}