{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0763",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 10-2020, conocida como \u201cLey del Derecho a\nla Detecci\u00f3n Efectiva del C\u00e1ncer de Seno\u201d; a\u00f1adir el inciso (ii) a la Secci\u00f3n 1 del\nArt\u00edculo III, a\u00f1adir un nuevo inciso (e) y redesignar los incisos (e) y (f) como (f) y\n(g), respectivamente, del subinciso (1) del inciso \u201cCubierta C\u201d de la Secci\u00f3n 6 del\nArt\u00edculo VI de la Ley N\u00fam. 72-1993, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la\nAdministraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico\u201d, con el prop\u00f3sito de establecer\nque todo plan de salud en Puerto Rico, incluyendo el Plan Vital, que provea\ncobertura para servicios m\u00e9dicos deber\u00e1 incluir, como beneficio preventivo, la\nmamograf\u00eda de detecci\u00f3n mediante tomos\u00edntesis digital de seno 3D; disponer su\naplicabilidad; y ordenar reglamentaci\u00f3n.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Nitza  Moran Trinidad - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Nitza  Moran Trinidad - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158945/ps0763-25.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-10-07",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158945",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}