{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RKC0014",
  "title": "Para crear el Caucus de la Mujer de la Asamblea Legislativa, fijar sus deberes, funciones, facultades y disponer su organizaci\u00f3n.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-03-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-03-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-03-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-04-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-04-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-04-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Carmen   Medina Calder\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carmen   Medina Calder\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Omayra  M. Mart\u00ednez V\u00e1zquez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Omayra  M. Mart\\u00ednez V\\u00e1zquez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Mar\u00eda de Lourdes  Ramos  Rivera - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Mar\\u00eda de Lourdes  Ramos  Rivera - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Estrella   Mart\u00ednez Soto - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Estrella   Mart\\u00ednez Soto - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Lilibeth  Rosas Vargas - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Lilibeth  Rosas Vargas - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Vimarie  Pe\u00f1a D\u00e1vila - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Vimarie  Pe\\u00f1a D\\u00e1vila - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Nelie  Lebr\u00f3n Robles - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Nelie  Lebr\\u00f3n Robles - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Odalys  Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Odalys  Gonz\\u00e1lez Gonz\\u00e1lez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Sol Y. Higgins Cuadrado - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Sol Y. Higgins Cuadrado - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Gretchen M. Hau - - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gretchen M. Hau - - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Wanda   Del Valle Correa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wanda   Del Valle Correa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Tatiana  P\u00e9rez Ram\u00edrez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Tatiana  P\\u00e9rez Ram\\u00edrez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Elinette  Gonz\u00e1lez Aguayo - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Elinette  Gonz\\u00e1lez Aguayo - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Luis J. Jim\u00e9nez Torres - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Luis J. Jim\\u00e9nez Torres - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Lisie J. Burgos Mu\u00f1iz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Lisie J. Burgos Mu\\u00f1iz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154182/RKC0014.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-03-11",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154182/RKC0014-i.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154182/RKC0014-ee.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154182/RKC0014 votacion.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-04-03",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/154182",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}