{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0731",
  "title": "Para crear la \u201cLey de Subastas P\u00fablicas con Inteligencia Artificial y Transparencia\nGubernamental de Puerto Rico\u201d; a los fines de centralizar la totalidad de las\ncompras, adquisiciones y subastas p\u00fablicas bajo la Administraci\u00f3n de Servicios\nGenerales de Puerto Rico (ASG), disponer la obligatoriedad de uso de la\nplataforma JEDI en todas las agencias, departamentos, corporaciones p\u00fablicas y\ndem\u00e1s instrumentalidades del Gobierno de Puerto Rico; establecer la\nincorporaci\u00f3n de sistemas de inteligencia artificial y modelos de lenguaje de gran\ntama\u00f1o (LLM) en los procesos de adquisici\u00f3n; crear un Registro P\u00fablico de\nAlgoritmos; fijar los deberes de la ASG, de la Oficina de Innovaci\u00f3n y Servicios de\nTecnolog\u00eda (PRITS) y de las agencias; establecer sanciones por incumplimiento; y\nderogar disposiciones legales en conflicto.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-09-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-09-22T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-09-22T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Luis A. Negr\u00f3n L\u00f3pez",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wilmer  Reyes Berr\u00edos - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wilmer  Reyes Berr\\u00edos - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158565/ps0731-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-09-18",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158565",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}