{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0574",
  "title": "Para enmendar los incisos (b) (1) y (b) (4) de la Secci\u00f3n 2100.01 de la Ley N\u00fam. 60-2019, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo de Incentivos de Puerto Rico\u201d a los fines de extender la exenci\u00f3n contributiva a empresas de j\u00f3venes empresarios sobre ingresos en el primer mill\u00f3n de d\u00f3lares de su ingreso neto sujeto a contribuci\u00f3n; disponer que cualquier ingreso neto que generen dichos negocios nuevos en exceso de un mill\u00f3n de d\u00f3lares, estar\u00e1 sujeto a las tasas ordinarias establecidas en el C\u00f3digo de Rentas Internas de Puerto Rico; extender el per\u00edodo de disfrute de la exenci\u00f3n contributiva a negocios nuevos de j\u00f3venes empresarios a un per\u00edodo de cinco (5) a\u00f1os desde la fecha de comienzo de operaciones, seg\u00fan establecido en el Decreto de exenci\u00f3n contributiva; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-01T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155455/PC0574.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-01",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155455",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}