{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0102",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 1.11 y 2.04 de la Ley 20-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Departamento de Seguridad P\u00fablica de Puerto Rico\u201d, a los fines de proveer para la creaci\u00f3n de un curr\u00edculo que ofrezca un adiestramiento hol\u00edstico e integral sobre violencia dom\u00e9stica, proporcionando herramientas \u00fatiles a los miembros del Negociado de la Polic\u00eda de Puerto Rico para intervenir, interactuar, orientar y proteger a las personas v\u00edctimas de violencia dom\u00e9stica; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n de Audiencias #2",
      "date": "2025-04-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-05-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-05-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas en sala",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-09-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wanda   Del Valle Correa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wanda   Del Valle Correa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152727/PC0102.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-03",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152727/PC0102 -i.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-15",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152727/PC0102 -ee.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-15",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152727/PC0102 votacion.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-05-27",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152727/PC0102 -ta.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-27",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152727/pc0102-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-30",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152727",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T08:52:48.288948Z"
  }
}