{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0717",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 2.3, 3.1, 3.4, 3.7, 3.11, 3.13, 3.14, 3.16, 4.2, 4.6, 5.7, 5.8, 5.9,\n5.10, 5.11, 5.12, 5.13, 5.14, 5.17, 6.4, 6.6, 6.7, 7.2, 7.11, 7.15, 7.16, 7.19, 8.6a, 8.1b, 8.2b,\n8.3b, a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 9.19, enmendar los Art\u00edculos 9.32, 9.34, 9.35, 9.37,\n9.38, renumerar los actuales Art\u00edculos 9.19 al 9.39 como Art\u00edculos 9.20 al 9.40,\na\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 9.41, enmendar y renumerar el actual Art\u00edculo 9.40 como\nArt\u00edculo 9.42, renumerar los actuales Art\u00edculos 9.41 y 9.42 como Art\u00edculos 9.43 y\n9.44, enmendar los Art\u00edculos 10.5, 10.06, 10.8, 10.11, 10.12, a\u00f1adir un nuevo\nArt\u00edculo 10.13, a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 10.14, renumerar los actuales Art\u00edculos\n10.13 al 10.18 como Art\u00edculos 10.15 al 10.20, a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 14.1,\nrenumerar los actuales Art\u00edculos 14.1 al 14.8 como Art\u00edculos 14.2 al 14.9 de la Ley\n58-2020, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo Electoral de Puerto Rico de\n2020, a los fines de realizar enmiendas t\u00e9cnicas y operacionales a la ley actual para\nlograr m\u00e1s eficiencia y confiabilidad en el sistema electoral, atemperar la ley a las\nrealidades pr\u00e1cticas, fortalecer los controles institucionales y ampliar la\nparticipaci\u00f3n electoral de forma inclusiva y equitativa; establecer reglas m\u00e1s claras\ny uniformes para el cierre del registro electoral; optimizar el funcionamiento de la\nComisi\u00f3n Estatal de Elecciones y sus \u00e1reas t\u00e9cnicas; ampliar y reglamentar con\nmayor precisi\u00f3n el acceso al voto adelantado y ausente; clarificar los procesos para\nla notificaci\u00f3n de resultados electorales; incorporar una nueva modalidad de voto\nadelantado para personas de cincuenta y cinco (55) a\u00f1os o m\u00e1s; establecer una\ndistribuci\u00f3n m\u00e1s clara de responsabilidades entre las unidades administrativas de\nla Comisi\u00f3n Estatal de Elecciones, y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-09-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-09-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-09-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Leopoldo Figueroa Carreras",
      "date": "2025-10-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Juan O. Morales Rodr\u00edguez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Juan O. Morales Rodr\\u00edguez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/158328/ps0717-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-09-08",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158328",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z"
  }
}