{
  "action": {
    "description": "Inspecci\u00f3n Ocular:  Escuela Especializada de Agroecolog\u00eda Laura Mercado, San Germ\u00e1n",
    "date": "2025-08-15T04:00:00+00:00",
    "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
    "classification": [],
    "related_entities": []
  },
  "bill_id": "PC0407"
}