{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0233",
  "title": "Para a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 9 (A) a la Ley N\u00fam. 72 de 26 de abril de 1940, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Alimentos, Drogas y Cosm\u00e9ticos de Puerto Rico\u201d, a los fines de prohibir la venta de bebidas energizantes a menores de diecis\u00e9is (16) a\u00f1os de edad; requerir que en los establecimientos donde se vendan bebidas energizantes, se coloque un letrero con una advertencia sobre la prohibici\u00f3n de ventas de bebidas energizantes a menores de diecis\u00e9is (16) a\u00f1os de edad, los riesgos y los da\u00f1os que puede ocasionar el uso de las mismas a las mujeres embarazadas, a las personas con condiciones cardiacas y a los menores de edad; establecer penalidades; ordenar al Secretario de Salud a establecer una campa\u00f1a de orientaci\u00f3n, sobre los efectos probados a la salud del consumo de bebidas energizantes; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-06-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-06-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "date": "2025-06-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-09-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Gabriel   Rodr\u00edguez  Aguil\u00f3 - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gabriel   Rodr\\u00edguez  Aguil\\u00f3 - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/PC0233.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-13",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/PC0233-i.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-29",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/PC0233-ee.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-29",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/PC0233.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-19",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/PC0233-ta.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-19",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153028/pc0233-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-16",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153028",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}