{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCS0050",
  "title": "Para ordenar a la Autoridad de Acueductos y Alcantarillados de Puerto Rico que le brinde atenci\u00f3n inmediata y lleve a cabo todas las gestiones necesarias para que las familias del Sector Corea del Barrio Quebrada Ceiba del Municipio de Pe\u00f1uelas tengan en funcionamiento el sistema de acueductos, as\u00ed como el sistema de alcantarillados para el beneficio de toda la comunidad; del mismo modo, ordenar que estas gestiones sean incluidas en el Plan de Mejoras Capitales de la Autoridad de Acueductos y Alcantarillados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-06T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-05-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-09-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Luis J. Hern\u00e1ndez Ortiz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Luis J. Hern\\u00e1ndez Ortiz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Jos\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Marially  Gonz\u00e1lez Huertas - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Marially  Gonz\\u00e1lez Huertas - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155614/rcs0050-25 no ha pasado lectura.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-06",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155614/rcs0050-inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-17",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155614",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}