{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0697",
  "title": "Para enmendar el inciso (b) de la Secci\u00f3n 3 y el inciso (a) de la Secci\u00f3n 4 de la Ley N\u00fam. 95 de 29 de junio de 1963, seg\u00fan enmendada, conocida como \"Ley de Beneficios de Salud para Empleados P\u00fablicos\" a los fines de autorizar que el Departamento de la Vivienda y sus agencias adscritas puedan negociar y contratar directamente todo lo concerniente a los beneficios relacionados a los planes de seguros de servicios de salud de sus respectivos funcionarios y empleados; a\u00f1adir un nuevo inciso (k) y designar el actual inciso (k) como inciso (l) al Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 97 de 10 de junio de 1972, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Org\u00e1nica del Departamento de la Vivienda\u201d, a los fines de facultar a la Secretaria a negociar con cualquier entidad de servicios de seguros de salud y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se da consentimiento para incluir medida en agenda de presente sesi\u00f3n",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado sin enmiendas",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "date": "2025-05-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-06-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-06-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-06-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-06-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Derrotado a viva voz",
      "date": "2025-06-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Miembros  PNP - - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Miembros  PNP - - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Carlos  J. M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carlos  J. M\\u00e9ndez N\\u00fa\\u00f1ez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156168/PC0697 (A-072).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-27",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156168/PC0697 votacion.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-05-29",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156168/PC0697 (A-072) ta.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-29",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156168/pc0697-Inf.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-09",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156168/pc0697-ent.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-09",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156168",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T10:26:01.504479Z"
  }
}