{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0292",
  "title": "Para crear la \u201cLey para la Fiscalizaci\u00f3n y Rendici\u00f3n de Cuentas en Tiempos de Emergencia\u201d; establecer los t\u00e9rminos de un estado de emergencia; prohibir la suspensi\u00f3n de leyes con motivo de un estado de emergencia mientras la Asamblea Legislativa se encuentre en Sesi\u00f3n; establecer el deber del Gobernador o Gobernadora de someter informes cada quince (15) d\u00edas a la Asamblea Legislativa si un estado de emergencia se extiende por m\u00e1s de treinta (30) d\u00edas; establecer el deber de divulgaci\u00f3n de acciones de la Rama Ejecutiva realizadas al amparo de una Declaraci\u00f3n de Estado de Emergencia; establecer el deber del Gobernador o Gobernadora o su representante de comparecer a una vista p\u00fablica ante la Asamblea Legislativa si un estado de emergencia se extiende por m\u00e1s de treinta (30) d\u00edas; establecer las obligaciones del Gobernador o Gobernadora cuando un estado de emergencia se extienda por m\u00e1s de sesenta (60) d\u00edas; establecer los requisitos para extender un estado de emergencia por m\u00e1s de seis (6) meses; a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 15 a la Ley 76-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Procedimientos para Situaciones o Eventos de Emergencias\u201d y renumerar los actuales incisos 15, 16 y 17; enmendar el Art\u00edculo 5.10 de la Ley 20-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey del Departamento de Seguridad P\u00fablica\u201d; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-31T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-02-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Reuni\u00f3n Ejecutiva:  Oficina de la Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Denis   M\u00e1rquez Lebr\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Denis   M\\u00e1rquez Lebr\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Nelie  Lebr\u00f3n Robles - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Nelie  Lebr\\u00f3n Robles - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Adriana   Guti\u00e9rrez Col\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Adriana   Guti\\u00e9rrez Col\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153457/PC0292.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-31",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153457/PC0292-n.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-16",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153457",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}