{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0398",
  "title": "\u201cPara a\u00f1adir un nuevo subinciso (6) en el inciso (b) del Art\u00edculo 2.04 y a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo\n3.08 a la Ley 85-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Reforma Educativa de Puerto\nRico\u201d; con el prop\u00f3sito de establecer los t\u00e9rminos m\u00e1ximos dentro de los cuales deber\u00e1n\ncompletarse los procesos de investigaci\u00f3n y resoluci\u00f3n de querellas administrativas, asegurando que\ntoda querella sea resuelta de manera diligente y garantizando el debido proceso de ley; y para otros\nfines.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-08-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Roxanna  I. Soto Aguil\u00fa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Roxanna  I. Soto Aguil\\u00fa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154133/ps0398-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-03-10",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154133/ps0398-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-14",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/154133",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}