{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0829",
  "title": "Para enmendar la Secci\u00f3n 5.2 de la Ley 8-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey para la Administraci\u00f3n y Transformaci\u00f3n de los Recursos Humanos en el Gobierno de Puerto Rico\u201d, a los fines de establecer que las disposiciones de dicha Ley ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n a las entidades y componentes del gobierno enumerados en los incisos (1) al (13) de la referida Secci\u00f3n, en aquellos casos en los cuales alguna disposici\u00f3n de la Ley lo establezca expresamente; para a\u00f1adir una nueva Secci\u00f3n 6.9 a la Ley 8-2017 a los fines de disponer que toda persona jur\u00eddica que tenga alg\u00fan accionista, oficial y/o miembro de su Junta de Directores, que sea inelegible para empleo o contrato de servicios profesionales en el servicio p\u00fablico, de conformidad con la Secci\u00f3n 6.8 de la Ley 8-2017, no podr\u00e1 contratar ni licitar mientras dure dicha inelegibilidad, con agencias de gobierno, corporaciones p\u00fablicas, y otros componentes del gobierno y entidades; para disponer que dicha prohibici\u00f3n de contratar y licitar se extender\u00e1 a toda persona jur\u00eddica creada por un tercero para continuar allegando fondos, propiedades y/o beneficiar econ\u00f3micamente, de manera sustancial, a quien es inelegible para empleo o contrato de servicios profesionales en el servicio p\u00fablico, de conformidad con la Secci\u00f3n 6.8 de la Ley 8-2017, mientras dure dicha inelegibilidad; para reenumerar la actual Secci\u00f3n 6.9 como la Secci\u00f3n 6.10 de la Ley 8-2017; para enmendar el Art\u00edculo 3.4 de la Ley 2-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo Anticorrupci\u00f3n para el Nuevo Puerto Rico\u201d, a los fines de disponer que toda persona jur\u00eddica convicta por alguno de los delitos a los cuales hace referencia el mencionado Art\u00edculo estar\u00e1 sujeta a lo dispuesto en el Art\u00edculo 6.9 de la Ley 8-2017; para disponer que en aquellas ocasiones en las cuales una persona jur\u00eddica sea parte de un contrato con el gobierno, el mismo deber\u00e1 contener una cl\u00e1usula de resoluci\u00f3n en caso de que alguno de sus accionistas, oficiales y/o miembros de su Junta de Directores, advenga inelegible para empleo o contrato de servicios profesionales en el servicio p\u00fablico, de conformidad con la Secci\u00f3n 6.8 de la Ley 8-2017; para enmendar el Art\u00edculo 5.2 de la Ley 2-2018, a los fines de disponer que el Gobierno de Puerto Rico, a trav\u00e9s del Secretario de Justicia, estar\u00e1 obligado a presentar acciones civiles ante el Tribunal de Primera Instancia de Puerto Rico contra toda persona natural o jur\u00eddica que haya incurrido en acciones u omisiones negligentes, culposas o il\u00edcitas en menoscabo del erario, con el fin de reclamar que se le adjudique una indemnizaci\u00f3n monetaria equivalente al triple del da\u00f1o econ\u00f3mico ocasionado al erario mediante dicha conducta; para disponer que la obligaci\u00f3n de presentar acciones civiles de conformidad con el referido Art\u00edculo nace en el momento en el que el Gobierno de Puerto Rico adviene en conocimiento, por cualquier medio, de la acci\u00f3n u omisi\u00f3n negligente, culposa o il\u00edcita en menoscabo del erario; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-09-04T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-09-04T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Lisie J. Burgos Mu\u00f1iz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Lisie J. Burgos Mu\\u00f1iz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158190/PC0829.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-28",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158190",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}