{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "NM0063",
  "title": "Lcdo. H\u00e9ctor An\u00edbal Morales Mart\u00ednez como miembro asociado y presidente de la Junta de Planificaci\u00f3n de Puerto Rico",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "appointment"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Senado tom\u00f3 conocimiento",
      "date": "2025-02-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-02-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Confirmado por Senado",
      "date": "2025-02-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Notificado al Gobernador",
      "date": "2025-02-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Confirmado por Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/153946/0063-votacion.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-02-24",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Notificado al Gobernador",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/153946/0063 - notificaci\u00f3n a la gobernadora.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-02-24",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153946",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T09:02:02.947781Z"
  }
}