{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RS0016",
  "title": "Para impugnar la elecci\u00f3n y juramentaci\u00f3n de los Senadores del Distrito Mayag\u00fcez-Aguadilla, Hon. Jeison Rosa Ramos y Hon. Karen Michelle Rom\u00e1n Rodr\u00edguez, por haber sido juramentados con certificaciones emitidas por la Comisi\u00f3n Estatal de Elecciones que hab\u00edan sido impugnadas oportunamente por la candidata del Partido Popular Democr\u00e1tico, la se\u00f1ora Migdalia Gonz\u00e1lez Arroyo y que estaban pendientes de revisi\u00f3n judicial; a su vez solicitar un recuento de los votos emitidos por los electores para el cargo de Senador(a) de dicho Distrito Senatorial, y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Derrotado a viva voz",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Marially  Gonz\u00e1lez Huertas - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Marially  Gonz\\u00e1lez Huertas - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Luis J. Hern\u00e1ndez Ortiz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Luis J. Hern\\u00e1ndez Ortiz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Ada   \u00c1lvarez Conde - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ada   \\u00c1lvarez Conde - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Jos\u00e9 A. Santiago Rivera - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 A. Santiago Rivera - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Jos\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/153159/rs0016-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-16",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153159",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}