{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0002",
  "title": "Para a\u00f1adir los sub incisos (t) y (u) a la Secci\u00f3n 2 del Art\u00edculo IV y enmendar la Secci\u00f3n 2 del Art\u00edculo VII de la Ley 72-1993, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico\u201d, a los fines de establecer nuevas funciones a la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico para promover y asegurar el acceso de los pacientes a los proveedores de servicios de salud para establecer que se implemente dentro del Plan Gubernamental un sistema uniforme y estandarizado de tarifas de compensaci\u00f3n m\u00ednima para todos los proveedores participantes, incluyendo dentro de dicho sistema uniforme de compensaci\u00f3n m\u00ednima el establecimiento de la tarifa de dispensaci\u00f3n de medicamentos \u201cdispensing fee\u201d en los servicios farmac\u00e9uticos; disponer sobre las tarifas de las pruebas o an\u00e1lisis cl\u00ednicos realizados en los laboratorios y sobre las tarifas a pagar por los dispositivos m\u00e9dicos que sean cubiertos dentro del Plan de Salud Gubernamental; que ser\u00e1 obligatoria para las aseguradoras y organizaciones de cuidado de la salud, manejadores o administradores de beneficios de farmacia, terceros administradores o cualquier entidad a la que se le haya delegado por parte de la aseguradora o organizaci\u00f3n de cuidado de la salud la administraci\u00f3n o manejo de los servicios o beneficios dentro de sus procesos de contrataci\u00f3n con dichos proveedores; establecer categ\u00f3ricamente que dentro de los noventa (90) d\u00edas al cierre de cada a\u00f1o fiscal, en donde cada asegurador tiene la obligaci\u00f3n de someter a la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud un informe estad\u00edstico de sus actividades, seg\u00fan lo dispone dicha Secci\u00f3n, que una vez recopilada y analizada por la Administraci\u00f3n, esta deber\u00e1 someter dicho informe estad\u00edstico al Gobernador y a la Asamblea Legislativa; para facultar a la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico a establecer reglamentaci\u00f3n para cumplir con los prop\u00f3sitos de esta Ley; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n de Audiencias #1",
      "date": "2025-03-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Retirada por su Autor",
      "date": "2025-09-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "withdrawal"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Gabriel   Rodr\u00edguez  Aguil\u00f3 - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gabriel   Rodr\\u00edguez  Aguil\\u00f3 - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Carlos  J. M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carlos  J. M\\u00e9ndez N\\u00fa\\u00f1ez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152386/PC0002.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152386",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}