{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0734",
  "title": "Para enmendar el inciso (j) del Art\u00edculo 3 de la Ley 230 de 23 de julio de 1974, seg\u00fan\nenmendada, conocida como \u201cLey de Contabilidad del Gobierno de Puerto Rico\u201d; y\nestablecer la responsabilidad del Departamento de Hacienda de adoptar\nreglamentaci\u00f3n administrativa con el fin de requerir que las asignaciones, los gastos\ny las ganancias generadas por servicios de tecnolog\u00eda e inform\u00e1tica provistos o\ncontratados por el Gobierno de Puerto Rico se divulguen de forma espec\u00edfica en un\ninforme anual; con el fin de garantizar la transparencia cuando una empresa privada\nes contratada o subcontratada para ejercer funciones adjudicadas al Estado por virtud\nde la Constituci\u00f3n de Puerto Rico, las leyes o la reglamentaci\u00f3n administrativa; y para\ndecretar otras disposiciones complementarias.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-09-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-09-22T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-09-22T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Adri\u00e1n   Gonz\u00e1lez  Costa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Adri\\u00e1n   Gonz\\u00e1lez  Costa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Mar\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Mar\\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158612/ps0734-25 (1).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-19",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158612",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}