{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RS0095",
  "title": "\u201cPara ordenar a la Comisi\u00f3n de lo Jur\u00eddico; y de Seguridad P\u00fablica y Asuntos del Veterano del\nSenado de Puerto Rico realizar una investigaci\u00f3n exhaustiva sobre el sistema correccional de Puerto\nRico, incluyendo la composici\u00f3n y clasificaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n correccional, la condici\u00f3n de la\ninfraestructura de las instituciones penales, la administraci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de recursos, la prestaci\u00f3n\nde servicios esenciales, la efectividad de los programas de rehabilitaci\u00f3n y cualquier otro asunto que\nincida en la administraci\u00f3n y funcionamiento del sistema correccional en Puerto Rico; y para otros\nfines relacionados.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-03-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Roxanna  I. Soto Aguil\u00fa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Roxanna  I. Soto Aguil\\u00fa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/154154/rs0095-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-03-10",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/154154",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}