{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0168",
  "title": "Para establecer la \"Ley para Incentivar la Retenci\u00f3n y Retorno de Nuestra Juventud y\nFomento de Familias J\u00f3venes\"; enmendar las Secciones 1031.02, 1033.15, a\u00f1adir\nnuevas Secciones 1052.05, 1052 .06 y 1052.07 de la Ley 1-2011, conocida como C\u00f3digo\nde Rentas Internas de Puerto Rico de 2011, seg\u00fan enmendada; enmendar la Secci\u00f3n\n1020.02 de la Ley 60-2019, conocida como el C\u00f3digo de Incentivos, seg\u00fan\nenmendada; a los fines de ampliar las exenciones contributivas aplicables a j\u00f3venes,\nestablecer un cr\u00e9dito por los pagos de pr\u00e9stamos estudiantiles, establecer un cr\u00e9dito\npor menor dependiente en Puerto Rico, disponer para la deducibilidad de los gastos\nde transporte a\u00e9reo y mudanza a Puerto Rico, los pagos de alquiler residencial a\nlargo plazo y los gastos m\u00e9dicos veterinarios, establecer un cr\u00e9dito para la compra\nde bicicletas el\u00e9ctricas, extender la edad de elegibilidad de incentivos para j\u00f3venes\nempresarios para profesionales m\u00e9dicos y veteranos; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-06-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ada   \u00c1lvarez Conde - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ada   \\u00c1lvarez Conde - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152742/ps0168-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-03",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152742/ps0168-inf (NEGATIVO).doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-19",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152742",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z"
  }
}