{
  "action": {
    "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n de Audiencias #1 Severo Colberg Ram\u00edrez",
    "date": "2025-02-19T04:00:00+00:00",
    "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
    "classification": [],
    "related_entities": []
  },
  "bill_id": "PC0015"
}