{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0367",
  "title": "\u201cPara enmendar los incisos (n) y (q) del Art\u00edculo 2 y el inciso (d) del Art\u00edculo 6 de la Ley 194-\n2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cCarta de Derechos y Responsabilidades del Paciente\u201d;\ny el inciso (c) del Art\u00edculo 2 de la Ley 296-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de\nConservaci\u00f3n de la Salud de Ni\u00f1os y Adolescentes de Puerto Rico\u201d, a los fines de que la\ndefinici\u00f3n del t\u00e9rmino \u201cPsic\u00f3logo\u201d o \u201cSic\u00f3logo\u201d que establecen la Ley 194, supra, y la Ley 296,\nsupra, sean uniformes con la definici\u00f3n que sobre dicho t\u00e9rmino establece la Ley 408-2000,\nseg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Salud Mental de Puerto Rico\u201d; y enmendar el inciso\n(m) del Art\u00edculo 3, el inciso (a) del Art\u00edculo 4, y el inciso (d) del Art\u00edculo 6 de la Ley 220-2012,\nconocida como Ley para el Bienestar, Integraci\u00f3n y Desarrollo de las personas con Autismo\u201d; el\nArt\u00edculo 2 de la Ley 239-2012, conocida como \u201cLey para requerir a todas las compa\u00f1\u00edas\naseguradoras que incluyan, como parte de sus cubiertas, servicios provistos por profesionales de\nla psicolog\u00eda capacitados por educaci\u00f3n a nivel de maestr\u00eda o doctorado\u201d; y el sub-inciso (d) del\nArt\u00edculo 1.12 de la Ley 20-2017, conocida como \u201cLey del Departamento de Seguridad P\u00fablica\nde Puerto Rico\u201d para conformarlos al estado de derecho establecido por la ley que regula la\nprofesi\u00f3n de la Psicolog\u00eda en Puerto Rico.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-02-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-02-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-05-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Roxanna  I. Soto Aguil\u00fa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Roxanna  I. Soto Aguil\\u00fa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153962/ps0367-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-02-25",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153962/ps0367-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-23",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153962",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}