{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RS0217",
  "title": "\u201cPara ordenar a la Comisi\u00f3n de Vivienda y Bienestar Social del Senado de Puerto Rico, realizar\nuna investigaci\u00f3n sobre la pol\u00edtica p\u00fablica existente y necesaria referente al cuido continuo y a\nlas instituciones de cuido de larga duraci\u00f3n en Puerto Rico, en todas sus modalidades incluyendo\ninstituciones de cuido diurno e instituciones residenciales; y para otros fines relacionados.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en Senado",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas en sala",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "date": "2025-09-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Mar\u00eda Mart\u00ednez de P\u00e9rez Almiroty",
      "date": "2025-09-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Parcial rendido",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Informe Parcial Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-10-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Cuerpo recibe 1er informe parcial rendido",
      "date": "2025-10-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wanda  Soto Tolentino - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wanda  Soto Tolentino - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Gregorio  Mat\u00edas  Rosario - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gregorio  Mat\\u00edas  Rosario - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/rs0217-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/MeasuresAndVotes (2)-19.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/rs0217a-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/rs0217a-25 enmendada por la RS 285.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-09-03",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Parcial rendido",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/rs0217-Inf (1er parcial).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-16",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Cuerpo recibe 1er informe parcial rendido",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156282/MeasuresAndVotes (2)-26.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-10-23",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156282",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T10:11:23.011801Z"
  }
}