{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCC0237",
  "title": "Para ordenar a la Administraci\u00f3n de Servicios de Salud Mental y Contra la Adicci\u00f3n (ASSMCA) y al Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n (DCR) a desarrollar y adoptar un protocolo de psiquiatr\u00eda forense para la evaluaci\u00f3n, manejo y tratamiento de menores de edad bajo la jurisdicci\u00f3n del Tribunal General de Justicia que sean procesados como adultos cuando sean de aplicaci\u00f3n las Reglas 240 y 241 de Procedimiento Criminal; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-30T03:39:35Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-10-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-31T03:38:29Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-31T03:38:29Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 J. P\u00e9rez Cordero - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 J. P\\u00e9rez Cordero - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/159302/RCC0237.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-29",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/159302",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-31T03:38:29Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-30T08:27:14.083457Z"
  }
}