{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0795",
  "title": "Para enmendar el inciso (3) del Art\u00edculo 4 de la Ley 90-2020, conocida como \u201cLey para Prohibir y Prevenir el Acoso Laboral en Puerto Rico\u201d, a los fines de incluir, en la definici\u00f3n de acoso laboral, el aspecto mental y emocional; as\u00ed como el propulsar un acoso psicol\u00f3gico (mobbing), en el cual, el patrono u otros empleados crean un ambiente cruel, hostil e indigno a trav\u00e9s de mensajes, verbales o escritos, con el objetivo de lograr una inestabilidad psicol\u00f3gica de la v\u00edctima con la intenci\u00f3n de provocar su renuncia; a\u00f1adir los incisos diez (10), once (11) y doce (12) al Art\u00edculo 8 de la referida Ley para incluir la acci\u00f3n de asignarle metas y fechas inalcanzables de cumplir. As\u00ed como brindar intencionadamente informaci\u00f3n incompleta o falsa para luego ridiculizar o colocar en desventaja al empleado; as\u00ed como propiciar cualquier forma de manipulaci\u00f3n emocional (gaslighting) donde se hace que el empleado cuestione o dude de su propia realidad y percepci\u00f3n. Esto mediante el uso reiterado de negaciones, mentiras y propiciar la descalificaci\u00f3n de este con el objetivo de desestabilizarlo, aislarlo de los dem\u00e1s y hacerlo sentir inseguro o sin lucidez; utilizar las creencias del empleado que son distintas al patrono o a la mayor\u00eda de la plantilla laboral, en especial las creencias religiosas o pol\u00edticas, para fomentar un ambiente hostil hacia el empleado con la intenci\u00f3n de provocar su renuncia como conductas de acoso laboral; y para otros fines relacionados",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Lisie J. Burgos Mu\u00f1iz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Lisie J. Burgos Mu\\u00f1iz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158055/PC0795.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-19",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158055",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}