{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RC0158",
  "title": "Para ordenar a las comisiones de Hacienda y la de Reorganizaci\u00f3n, Eficiencia y Diligencia de la C\u00e1mara de Representantes del Estado Libre Asociado de Puerto Rico, realizar una investigaci\u00f3n exhaustiva en torno a los m\u00faltiples se\u00f1alamientos sobre el uso de fondos p\u00fablicos por parte de la Autoridad de Edificios P\u00fablicos (AEP). Entre estos, los fondos disponibles desde los a\u00f1os 2022, 2023 y 2024 que suman sobre cuarenta y dos millones de d\u00f3lares ($42,000,000.00), del efectivo en caja con un aproximado de doscientos sesenta y tres millones de d\u00f3lares ($263,000,000.00), que incluyen sobre ciento sesenta y cinco millones de d\u00f3lares ($165,000,000.00) de gasto de capital para proyectos en curso (\u201cCapEx) de los cuales sobre veintitr\u00e9s millones de d\u00f3lares ($23,000,000.00) no se han asignado a proyectos espec\u00edficos, seg\u00fan detalla una comunicaci\u00f3n enviada el 29 de enero de este a\u00f1o por la Junta de Supervisi\u00f3n Fiscal (JSF) al nuevo Director Ejecutivo de dicha corporaci\u00f3n p\u00fablica, F\u00e9lix Lasalle Toro. Adem\u00e1s, sobre datos en la referida comunicaci\u00f3n en cuanto a que la AEP incumpli\u00f3 con la contrataci\u00f3n de un ente externo para realizar un an\u00e1lisis sobre sus gastos e ingresos producto de una solicitud de propuestas (RFP) a estos fines, que no hab\u00eda sometido un cronograma para reanudar dicho proceso y que apenas ha desembolsado nueve millones de d\u00f3lares ($9,000,000.00) de los sobre cincuenta y seis millones de d\u00f3lares (56,000,000.00) para reparaciones en Cuarteles de la Polic\u00eda y tampoco, sobre dos millones de d\u00f3lares ($2,000,000.00) para mejoras a planteles escolares, as\u00ed como las alegaciones en contrario de la AEP que plantean fueron las acciones de la JSF las responsables de no poder utilizar dichos fondos; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-02-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ram\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ram\\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153782/RC0158.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-02-14",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153782",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}