{
  "action": {
    "description": "Qued\u00f3 Pendiente de Acci\u00f3n Posterior en la C\u00e1mara",
    "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
    "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
    "classification": [],
    "related_entities": []
  },
  "bill_id": "PC0389"
}