{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0918",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 8 y 10 de la Ley N\u00fam. 85-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Contra el Hostigamiento e Intimidaci\u00f3n o \u2018Bullying\u2019 del Gobierno de Puerto Rico\u201d o \u201cLey Alexander Santiago Mart\u00ednez\u201d; enmendar el inciso (i) del Art\u00edculo 9.07 de la Ley N\u00fam. 85-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Reforma Educativa de Puerto Rico\u201d; adicionar un nuevo inciso (d); y redesignar los actuales incisos (d) al (u) como incisos (e) al (v) del Art\u00edculo 5 de la Ley N\u00fam. 209-2003, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Instituto de Estad\u00edsticas de Puerto Rico\u201d, a fin de que los datos obtenidos y remitidos en el informe anual sobre la notificaci\u00f3n de los casos de acoso, entre ellos, \u201cbullying\u201d y ciberacoso \u201ccyberbullying\u201d, en las escuelas p\u00fablicas, privadas, instituciones de educaci\u00f3n superior y universidades, sean remitidos simult\u00e1neamente por los Secretarios de Educaci\u00f3n y de Estado al Instituto de Estad\u00edsticas de Puerto Rico, para su interpretaci\u00f3n estad\u00edstica por materia, de modo que puedan implantarse uniformemente las pol\u00edticas p\u00fablicas para la prevenci\u00f3n y prescripci\u00f3n del acoso; entregar posteriormente a las Secretar\u00edas de la C\u00e1mara de Representantes y del Senado de Puerto Rico; realizar correcciones gramaticales y de estilo; y atemperar a la legislaci\u00f3n vigente.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Tatiana  P\u00e9rez Ram\u00edrez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Tatiana  P\\u00e9rez Ram\\u00edrez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/159036/PC0918.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-14",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/159036",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}