{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCC0180",
  "title": "Para designar la carretera PR-3336 completa, desde el Km 0.0, intersecci\u00f3n con la carretera Luis Mu\u00f1oz Rivera y la carretera Jos\u00e9 de Diego, hasta el Km. 2.6, intersecci\u00f3n con la carretera PR-127 y la carretera PR-336, jurisdicci\u00f3n del municipio de Guayanilla, con el nombre \u201cCarretera Jos\u00e9 Antonio Ma\u00edz Irizarry\u201d; autorizar al municipio de Guayanilla y al Departamento de Transportaci\u00f3n y Obras P\u00fablicas a instalar los r\u00f3tulos correspondientes, el pareo de fondos para completar dicha rotulaci\u00f3n y la realizaci\u00f3n de actividades oficiales para divulgar la nueva designaci\u00f3n; y para otros fines relacionados",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ensol  Rodr\u00edguez Torres - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ensol  Rodr\\u00edguez Torres - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158090/RCC0180.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158090",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}