{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCS0056",
  "title": "\u201cPara ordenarle al Departamento de Educaci\u00f3n solicitar y asignar el presupuesto necesario para\noperar el Programa de Psicolog\u00eda en el \u00c1mbito Escolar sin la necesidad de desviar fondos de otros\nprogramas, oficinas o dependencias; tramitar la separaci\u00f3n de los programas de Psicolog\u00eda en el\n\u00c1mbito Escolar y de Educaci\u00f3n Especial; asignar al Programa de Educaci\u00f3n Especial su propio\npersonal psicol\u00f3gico; crear y reclutar nuevas plazas de personal psicol\u00f3gico en la agencia; revisar,\nen colaboraci\u00f3n con la oficina de la Monitora del caso Rosa Lydia V\u00e9lez y otros v. Awilda Aponte\nRoque y otros, el esquema establecido para evaluar el desempe\u00f1o de las psic\u00f3logas en las escuelas,\ntomando en consideraci\u00f3n las consideraciones \u00e9ticas pertinentes; establecer acuerdos colaborativos\no alg\u00fan programa de mentor\u00eda entre el Programa de Psicolog\u00eda en el \u00c1mbito Escolar y las\nproveedoras de servicios psiqui\u00e1tricos; asignar espacios id\u00f3neos para la provisi\u00f3n de evaluaciones,\nterapias y entrevistas psicol\u00f3gicas, entre otros servicios, que cumplan con las condiciones\nnecesarias para asegurar la dignidad, la confidencialidad y la buena pr\u00e1ctica; modificar su formato\nde servicios psicol\u00f3gicos en las escuelas para integrar efectivamente a las madres y padres al\nproceso de terapia psicol\u00f3gica; prohibir mediante reglamentaci\u00f3n la incorporaci\u00f3n de cl\u00e1usulas\ncontractuales que no le permitan a las psic\u00f3logas u otras especialistas evaluadoras testificar en\ncontra de la agencia en caso de controversia o incumplimiento; y corregir los problemas t\u00e9cnicos\npara garantizar la provisi\u00f3n de servicios confiables de internet en todas las escuelas, de manera que\nla coordinaci\u00f3n, provisi\u00f3n y documentaci\u00f3n de servicios educativos, relacionados, suplementarios e\ninterdisciplinarios no se vea interrumpida; y para establecer otras disposiciones complementarias.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-10-01T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Adri\u00e1n   Gonz\u00e1lez  Costa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Adri\\u00e1n   Gonz\\u00e1lez  Costa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Mar\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Mar\\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155958/rcs0056-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-12",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/155958/rcs0056-Inf (negativo).docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-01",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155958",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}