{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RS0253",
  "title": "Para ordenar a la Comisi\u00f3n de Transportaci\u00f3n, Telecomunicaciones, Servicios P\u00fablicos y Asuntos del Consumidor del Senado de Puerto Rico realizar una investigaci\u00f3n sobre los posibles efectos nocivos que pudiera tener en los consumidores puertorrique\u00f1os la quiebra de Sunnova TEP Developer LLC, filial de Sunnova Energy International Inc., empresa que le ofrece servicios de financiamiento para sistemas solares en Puerto Rico, incluyendo pr\u00e9stamos, alquileres y acuerdos de compra de energ\u00eda (PPA), a aproximadamente un 70% de los propietarios de paneles solares en la Isla; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en Senado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado sin enmiendas",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Mar\u00eda Mart\u00ednez de P\u00e9rez Almiroty",
      "date": "2025-07-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Roberto Rexach Ben\u00edtez",
      "date": "2025-08-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Luis A. Negr\u00f3n L\u00f3pez",
      "date": "2025-10-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "H\u00e9ctor  J. S\u00e1nchez \u00c1lvarez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"H\\u00e9ctor  J. S\\u00e1nchez \\u00c1lvarez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156577/rs0253-25.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156577/MeasuresAndVotes (4)-24.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156577/rs0253a-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156577",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z"
  }
}