{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0938",
  "title": "Para crear la \u201cLey General de Proclamas de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 9-1997, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Cuidado de los Ojos\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 284-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de Concientizaci\u00f3n sobre Autoestima\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 36-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Recordaci\u00f3n de Do\u00f1a In\u00e9s Mendoza de Mu\u00f1oz Mar\u00edn\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 364-2004, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de la Prevenci\u00f3n del C\u00e1ncer Cervical\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 118-2006, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Conmemorativo de don Salvador Brau Asencio\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 118-2006, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n y Manejo de S\u00edntomas del Coraz\u00f3n y de los Adiestramientos de Resucitaci\u00f3n Cardiopulmonar\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 37-2010, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n y Manejo de S\u00edntomas del Coraz\u00f3n y de los Adiestramientos de Resucitaci\u00f3n Cardiopulmonar\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 46-1996, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la M\u00fasica de Tr\u00edo\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 4-2007, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n del DVT (Trombosis de Vena Profunda) en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 162-2006, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Comienzo Saludable\u201d a los Fines de Crear Conciencia en Cuanto a la Importancia de la Alimentaci\u00f3n de los Reci\u00e9n Nacidos y los Problemas de Obesidad en los Ni\u00f1os\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 114-2013, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Apicultor Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 30-2018, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Tenis en Puerto Rico\u201d y el \u201cD\u00eda Puertorrique\u00f1o del Tenis\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 53-2000, conocida como \u201cLey de la Celebraci\u00f3n de la Ciudadan\u00eda Americana\u201d; a\u00f1adir un Art\u00edculo 3, reenumerar el actual Art\u00edculo 3 a n\u00famero 4, y reenumerar el Art\u00edculo n\u00famero 4 a n\u00famero 5 de la de la Ley N\u00fam. 122-1994, conocida como \u201c\u201dLey de la \u201cSemana Conmemorativa de las Mujeres Consagradas a la Vida Religiosa\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 100-2000, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Salsa en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 186-1999, conocida como \u201cLey para la Conmemoraci\u00f3n y Celebraci\u00f3n del \u201cNatalicio del M\u00fasico y Violinista Jos\u00e9 Figueroa Sanabia\u201d; enmendar el Art\u00edculo 1 de la Ley N\u00fam. 21 del 23 de mayo de 1984, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n y Control del C\u00e1ncer\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 180-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional de la Bomba\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 78-2010, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Concientizaci\u00f3n sobre el Buen Manejo de la Sangre\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 1 de la Ley N\u00fam. 59 del 6 de mayo de 1938, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de las Industrias Puertorrique\u00f1as\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 228-2006, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n de C\u00e1ncer de Seno en Puerto Rico\u201d, el \u201cD\u00eda de Concientizaci\u00f3n del C\u00e1ncer de Seno\u201d y el \u201cD\u00eda de la Concientizaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer de Mama Masculino\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 40-2007, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del b\u00e9isbol Puertorrique\u00f1o\u201d y el \u201cD\u00eda del Pelotero Puertorrique\u00f1o de las Grandes Ligas\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 166-2007, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Barbero y Estilista en Barber\u00eda de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo, y los art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 24 del 27 de 1933, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del homenaje a las Personas de Edad Avanzada\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 11-2007, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n del Uso y Abuso de las Drogas\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 52-2004, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Concientizaci\u00f3n del S\u00edndrome de la Fatiga Cr\u00f3nica\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 298-1998, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Compositor, M\u00fasico e Interprete en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 221-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Personal de Mantenimiento, Ornato, Saneamiento y/o Conservaci\u00f3n\u201d; derogar la Ley N\u00fam. 325-2003, conocida como \u201cLey del \u201cMes de las Personas de Edad Avanzada\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 129-2006, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Promoci\u00f3n de la Salud Renal y Prevenci\u00f3n de las Enfermedades Renales\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 47-2005, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Manejo y Seguridad del Motociclista en las Carreteras\u201d\u201d; reenumerar el Art\u00edculo 5 como Art\u00edculo 4, y enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. Ley N\u00fam. 48-2005, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n en el Uso y Abuso del Alcohol\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1, 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 42-2003, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional para Realizarse la Prueba de la Hepatitis C\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 50-2005, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre la Fibromialgia\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 50-2005, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Paralimpismo\u201d en Puerto Rico y el \u201cD\u00eda Nacional del Paralimpismo en Puerto Rico\u201d\u201d; reenumerar el segundo Art\u00edculo 2, y el Art\u00edculo 3 a Art\u00edculos 3 y 4 respectivamente, enmendar el texto del primer el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 251-2010, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Gimnasia\u201d o \u201cGym Day\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 166-2019, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de los Albergues, rescatistas de animales, de la Concienciaci\u00f3n y de la Adopci\u00f3n de Mascotas en Puerto Rico\u201d; el S\u00e1bado \u201cD\u00eda Nacional de la Adopci\u00f3n de Mascotas\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 89-2024, conocida como \u201cLey del D\u00eda del Ciclista y Concienciaci\u00f3n Ciudadana\u201d\u201d; derogar la Ley N\u00fam. 117 del 13 de junio de 2012, conocida como \u201cLey del \u201cFin de Semana del Ciclista\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 206-1995, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Conmemorativo del Natalicio de Felisa Rinc\u00f3n Vda. De Gautier\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 185-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Conmemoraci\u00f3n del Natalicio y de la Obra Art\u00edstica Musical del Compositor Tito Henr\u00edquez\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 82 del 6 de mayo de 1938, conocida como \u201cLey para Designar el \u201cD\u00eda del Ciego\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculo 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 26 del 24 de mayo de 1986, conocida como \u201cLey para Conmemorar el \u201cD\u00eda del Natalicio de Armando S\u00e1nchez Mart\u00ednez\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 184-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Conmemoraci\u00f3n del Natalicio y de la Obra Art\u00edstica Musical del Compositor H\u00e9ctor F. Urdaneta\u201d\u201d\u2019; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 183-1999, conocida como \u201cLey de la \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Celebraci\u00f3n del natalicio y de la Obra Art\u00edstica Musical de la Compositora Sylvia Rexach\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 287-2012, conocida como \u201cLey para Decretar \u201cEl Mes del Pediatra en Puerto Rico\u201d y el \u201cD\u00eda del Pediatra\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y el Art\u00edculo 1, el Art\u00edculo 2, Art\u00edculo 3 y el Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 87-2015, conocida como \u201cLey del Mes de la Orientaci\u00f3n y Prevenci\u00f3n Contra la Trata Humana en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 57-2012, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Deporte y el Ejercicio\u201d en Puerto Rico y el \u201cD\u00eda del Deportista Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 67 del 5 de julio de 1988, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de las Organizaciones Juveniles de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 45-2022, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Reconocimiento para Atletas Puertorrique\u00f1as de Olimpiadas Especiales\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 71-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de puerto Rico FLA\u201d (Future Business Leaders of Am\u00e9rica)\u201c; enmendar enmienda el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 43-2015, conocida como \u201cLey del D\u00eda Conmemorativo del Natalicio de Don Catalino \u201cTite\u201d Curet Alonso\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 362-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Declamador Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 288-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Internacional de los Derechos Humanos\u201d en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 52-2002, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Poes\u00eda Puertorrique\u00f1a y de la poetisa y el poeta Puertorrique\u00f1o y D\u00eda Conmemorativo del Natalicio de Evaristo Ribera Chevremont\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 38 del 5 de junio de 1938, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Natalicio y de la Obra Literaria de Julia De Burgos\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 45-1995, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana Rotaria\u201d en Puerto Rico y el \u201cD\u00eda del Rotarismo en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley 128-2007, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de los Gobernadores Puertorrique\u00f1os\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 55-1998, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Polic\u00eda Municipal\u201d y la \u201cSemana de la Polic\u00eda Municipal\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 155-2018, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana Conmemorativa de la Comunidad Dominicana en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 13-2021, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Condiciones y Enfermedades Raras\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 82-2006, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Concientizaci\u00f3n sobre la Endometriosis\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar enmiendan los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 88-2022, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la concienciaci\u00f3n sobre el Trastorno de Procesamiento Sensorial (TPS)\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 30-2018, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Tenis en Puerto Rico\u201d y el \u201cD\u00eda Puertorrique\u00f1o del Tenis\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 102-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del l\u00edder y los Grupos Comunitarios y de la Autogesti\u00f3n Comunitaria en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 142-2006, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de los Funcionarios de las Oficinas de Registradur\u00eda y Admisiones de todas las Instituciones Educativas Post Secundarias\u201d\u201d; el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 106-2003, conocida como \u201dLey de la \u201cFeria Puertorrique\u00f1a \u201cDulce Sue\u00f1o\u201d de Caballos de Paso Fino\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 327-2004, conocida como \u201cLey de la Semana de la Mujer en Puerto Rico\u201d\u201d; reenumerar el Art\u00edculo 5 a Art\u00edculo 4, enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 82-2021, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Mujer con Diversidad Funcional\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 189-2010, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Mujer Veterana\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculo 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 88-2004, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Responsabilidad Social Empresarial\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 155-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Mundial de los Derechos de los Consumidores\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 48-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Capell\u00e1n\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar enmiendan los Art\u00edculos 2 y 5 de la Ley N\u00fam. 24-2021, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana y el D\u00eda Nacional para la Erradicaci\u00f3n del Racismo y Afirmaci\u00f3n de la Afrodescendencia\u201d en la Conmemoraci\u00f3n del \u201cD\u00eda de la Abolici\u00f3n de la Esclavitud\u201d\u201d; el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 206-1995, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n del Consumo de Sustancias Controladas en Menores de Edad\u201d\u201d; el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 211-2003, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Ni\u00f1ez y de la Prevenci\u00f3n del Maltrato de Menores\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 80-2024, conocida como \u201cLey del \u201cMes de Prevenci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n sobre la Violencia Sexual en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 288-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Internacional de los Derechos Humanos\u201d en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 31-2005, conocida como \u201cLey del \u201cmes de la Concienciaci\u00f3n sobre la Donaci\u00f3n de \u00d3rganos y Tejidos\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 79-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Autismo\u201d y el \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre el Autismo\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 15-2022, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de Concienciaci\u00f3n de las Infecciones de Transmisi\u00f3n Sexual\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 209-2019, conocida como \u201cLey para Declarar el \u201cMes de la Industria Puertorrique\u00f1a\u201d y el \u2018D\u00eda Hecho en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 56-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Actividad F\u00edsica en Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 27-2003, conocida como Ley n\u00fam. 149-2003, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional de la Salud\u201d\u2019; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 114 del 24 de junio de 1977, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Conmemorativo de Ram\u00f3n Emeterio Betances\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 363-1999, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de Prevenci\u00f3n de Consumo de Alcohol por Menores\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 10-2024, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Natalicio de Ricardo Alegr\u00eda\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculo 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 66-2015, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n del S\u00edndrome del Beb\u00e9 Sacudido\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 61-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Bandera Caimite\u00f1a\u201d; enmendar el segundo Art\u00edculo 3, y se enmienda el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 23-2002, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Protecci\u00f3n a los Derechos Humanos\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 75-2006, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda para Garantizar Igual Paga\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el t\u00edtulo, el Art\u00edculo 1, el Art\u00edculo 2 y el Art\u00edculo 10 de la Ley N\u00fam. 85-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Contra el Hostigamiento e Intimidaci\u00f3n o \u2018Bullying\u2019 del Gobierno de Puerto Rico\u201d o, \u201cLey Alexander Santiago Mart\u00ednez\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 17-2011, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Global del Servicio Voluntario Juvenil\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 101-2003, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey para designar la \u201cSemana de la Liga Atl\u00e9tica Policiaca\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 34 del 7 de junio de 1977, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Natalicio de Rafael Mart\u00ednez Nadal\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 422-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Reconocimiento de los Esfuerzos de Prevenci\u00f3n e Intervenci\u00f3n del Maltrato de Menores por los Grupos y Organizaciones Privadas, Profesionales y de Base Comunitaria\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 119-2020, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Lucha contra el Maltrato Infantil\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 98-2023, conocida como \u201cLey del D\u00eda de la M\u00fasica Coral en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 98-2018, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Dise\u00f1o Gr\u00e1fico\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 535-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional del Autom\u00f3vil Antiguo, Cl\u00e1sico y Cl\u00e1sico Modificado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 94-2007, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Mundial de la Seguridad y la Salud en el Trabajo\u201d\u2019; enmendar el Art\u00edculo 9 de la Ley N\u00fam. 416-2004, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Sobre Pol\u00edtica P\u00fablica Ambiental\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 327-2003, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Navegaci\u00f3n y la Seguridad Mar\u00edtima en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 115-2020, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Bombero Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 80-2024, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Barbero y Estilista en Barber\u00eda de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley n\u00fam. 116-2022, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Natalicio de Jos\u00e9 E. Aponte de la Torre; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 50 del 25 de mayo de 1955, seg\u00fan enmendada, conocida como Ley de \u201cLa Semana de la Tierra Puertorrique\u00f1a\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 187-1999, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Pintor Puertorrique\u00f1o y de los Artistas de las Artes Pl\u00e1sticas en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 20-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional del Mundillo Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 31-2023, conocida \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Parter\u00eda\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 185-2007, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Estudiante Universitario\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam.6-2022, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre la Salud Mental Perinatal\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 265-2008, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Mundial de los Hu\u00e9rfanos del SIDA\u201d\u201d; reenumerar los art\u00edculos 2,3 y 4, y enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 8-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Dise\u00f1ador de Moda en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 1, 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 9-1991, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Mundial de la Cruz Roja\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 190-2000, conocida como \u201cLey para Declarar la Conmemoraci\u00f3n de Felipe \u201cLa Voz\u201d Rodr\u00edguez\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 250-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Don Antonio Fern\u00f3s Isern\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 25 del 11 de marzo de 1915, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de las Madres\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 1 de la Ley N\u00fam. 109-2000, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n y el Control de la Osteoporosis\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 136-2007, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana para la Concienciaci\u00f3n de la Enfermedad ALS\u201d (Esclerosis Lateral Amiotr\u00f3fica)\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 203-1998, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Personal de Enfermer\u00eda\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 66-2021, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de los Empleados Municipales\u201d y la Conmemoraci\u00f3n de la \u201cSemana de los Empleados Municipales\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 50-2005, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre la Fribomialgia\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3, 4, 5 de la Ley N\u00fam. 113 del 24 de junio de 1971, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Contador\u201d\u2019; enmendar los Art\u00edculo 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 259-2002, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n del Maltrato a las Personas de Edad Avanzada\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 79-2023, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana Nacional The Salvation Army en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 8-2019, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Crianza de los Ni\u00f1os de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 50-1996, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Radioaficionado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 133-2013, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre el Diagn\u00f3stico de Apraxia del Habla Infantil\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 6-2024, conocida como \u201cLey del \u201cd\u00eda de la Conciencia sobre el S\u00edndrome de Ehlers-Danlos\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 47 del 12 de junio de 1978, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Natalicio de Juan Morell Campos y de los Compositores Puertorrique\u00f1os de Danzas\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 19-2013, conocida como Ley del \u201cD\u00eda de la Concientizaci\u00f3n sobre la Condici\u00f3n de Angioedema Hereditario\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 68-2019, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n de las Enfermedades Inflamatorias del Intestino\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 113-2015, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Conmemorativo del Natalicio de Luis Pal\u00e9s Matos\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 141 del 20 de julio de 1979, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Educaci\u00f3n\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 115-2006, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Ram\u00f3n Ort\u00edz del Rivero (Diplo)\u201d\u2019\u2019; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 74-2021, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre la Esclerosis M\u00faltiple\u201d\u2019\u2019; enmendar enmiendan los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 144-2006, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Recordaci\u00f3n de la Masacre de Lod\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 380-2000, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Coleccionista\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 6 de la Ley N\u00fam. 174-2012, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Concienciaci\u00f3n de la Paternidad Responsable en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar las Secci\u00f3nes 1, 2, 3, 4 y 5 de la Ley N\u00fam. 158-2019, conocida como \u201cLey para Declarar el \u201cMes del S\u00edndrome Tourette\u201d y el \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre el S\u00edndrome Tourette\u201d\u201d; enmendar las Secci\u00f3nes 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 13 del 18 de abril de 1974, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Juventud\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 1 de la Ley N\u00fam. 29-2020, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Conciencia sobre Hidradenitis Supurativa\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculo 1, 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 87-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Internacional de las Personas con Impedimentos\u201d en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar la Secci\u00f3n 2 de la Ley N\u00fam. 30-1991, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Solidaridad Puertorrique\u00f1a\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 253-2008, conocida como \u201cLey para declarar el 9 de junio de cada a\u00f1o como \u201cD\u00eda Conmemorativo del Natalicio del Doctor Santos P. Amadeo\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley 20-1990, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de los Peque\u00f1os y Medianos Comerciantes Detallistas\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 33-1998, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Periodista Deportivo\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 60-2004, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Hipismo Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 18-1997, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Industria Petrolera\u201d, el \u201cD\u00eda de los Trabajadores de la Industria Petrolera\u201d y el \u201cD\u00eda de los Detallistas de Gasolina\u201d\u201d; enmendar enmienda el Art\u00edculo 2 de la Ley n\u00fam. 22-1996, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Bandera de los Estados Unidos de Am\u00e9rica en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar enmienda el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 356-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de los Padres\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 22-1996, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del L\u00edder Recreativo\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2, y se crea un nuevo Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 54 del 30 de mayo de 1979, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Vigilante de Recursos Naturales\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 7-2023 conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Olimpismo Puertorrique\u00f1o\u2019\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1, 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 127-2003, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Lucha contra el Uso Indebido y el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Drogas\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 175-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Comercio Tradicional de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 224-1998, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Joven Donante de Sangre\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 59-1996 conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Festival de las Flores de Aibonito\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 59-1996 conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Transportaci\u00f3n\u201d y el \u201cPremio Luis A. Ferr\u00e9\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y el Art\u00edculo 1 de la Ley N\u00fam. 25 del 25 de mayo de 1978, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Legislador Municipal\u201d\u201d; derogar la Ley N\u00fam. 81-1994, conocida como \u201cLey del D\u00eda Conmemorativo de Don Gilberto Concepci\u00f3n de Gracia\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 302-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cLey del \u201cD\u00eda de Reflexi\u00f3n sobre la Moral y la Familia\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 233-1996, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Oficial del Porteador P\u00fablico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam.4-2006, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Enrique Laguerre\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 156-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Excelencia en el Desarrollo del Quehacer Musical Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los Art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 68 del 28 de 1976, conocido \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Bandera, Himno y Escudo del Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 88 del 27 de junio de 1969, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey para Transferir la Fecha de Celebraci\u00f3n de Ciertos D\u00edas Feriados en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 113-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Concienciaci\u00f3n sobre la Hepatitis en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 48-1992, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional del Periodista\u201d y la \u201cSemana de la Prensa\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 173-2019, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de la Historia Deportiva Puertorrique\u00f1a\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 91-2015, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de Concientizaci\u00f3n y Prevenci\u00f3n contra el Virus del Papiloma Humano\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo, y los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 93-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Protecci\u00f3n y Amparo del Proceso de Gestaci\u00f3n Seguro y Saludable en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo I. V. 2. de la Ley N\u00fam. 87-2025, conocida como \u201cC\u00f3digo de Lactancia de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 99-2023, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Programa de Ayuda al Empleado\u201d y el \u201cD\u00eda del Coordinador y Director PAE\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 29-2004, mejor conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Arecibe\u00f1o de los Reyes Correa, el Capit\u00e1n Correa\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 37-2011, mejor conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Coraz\u00f3n P\u00farpura\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo y los el Art\u00edculo 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 116 del 19 de julio de 1979, seg\u00fan enmendada, conocida como Ley del \u201cD\u00eda del Ni\u00f1o\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar enmienda el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 328-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Prevenci\u00f3n y Erradicaci\u00f3n de las Carreras Clandestinas de Veh\u00edculos de motor en las V\u00edas P\u00fablicas de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 88-2019, conocida como Ley del \u201cD\u00eda del Ni\u00f1o Especial\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 15-2023, conocida como \u201cLey del \u201cMi\u00e9rcoles Naranja\u201d, para Promover que los Ciudadanos Realicen sus Compras Navide\u00f1as en Comercios Locales, Peque\u00f1os y Medianos Comerciales\u201d; enmendar enmiendan los Art\u00edculo 2 y 4 de la Ley N\u00fam. 117-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Florista de Puerto Rico\u201d\u2019; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 246-2000, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Conmemorativo de las Personas Zurdas en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 86-2008, conocida como \u201cLey del D\u00eda para la Reflexi\u00f3n y Promoci\u00f3n de los Valores \u00c9ticos\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 67-1996, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la No Violencia en la Televisi\u00f3n\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 14-2000, conocida como \u201cLey de la \u201cFiesta Nacional del Cuatro Puertorrique\u00f1o\u201d; enmendar; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 225-2006, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de la Concientizaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer de Pr\u00f3stata\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 y reenumera el segundo art\u00edculo 3 a Art\u00edculo 4 de la Ley N\u00fam. 219-2011, conocida como \u201cLey del \u201cMes de Alerta ni un Disparo al Aire\u201d y el \u201cD\u00eda de Alerta ni un Disparo al Aire\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 131-2006, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Costura desde el Hogar\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 159-2010, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Conciencia y el Conocimiento sobre la Leucemia, Linfoma y el Mieloma\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 66-2012, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Paz en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 52-2021, conocida como \u201cLey del \u201cMes y el D\u00eda de la Concienciaci\u00f3n de la Enfermedad de Alzheimer\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 102-1994, conocida como \u201cLey del \u201cd\u00eda de la Biblia\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 7-A-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Excelencia del Servicio al Pr\u00f3jimo\u201d en Conmemoraci\u00f3n del Natalicio de la Ilustre Figura de Sor Isolina Ferr\u00e9\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 9-2023, conocida como Ley del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre el Daltonismo en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculo 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 257-2011, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Conservaci\u00f3n del Manat\u00ed Caribe\u00f1o en Puerto Rico\u201d y para Designarlo como el \u201cMam\u00edfero Oficial de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 262-1999, conocida como Ley del \u201cD\u00eda de la Conmemoraci\u00f3n de la Obra Art\u00edstica Musical del Compositor Roberto Cole\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 162 del 10 de agosto de 1988, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Guardia Nacional\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 270-2002, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana Conmemorativa de los Polic\u00edas y Bomberos Ca\u00eddos en el Cumplimiento del Deber en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 149-2006, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del T\u00e9cnico de Servicios Sociopenales de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley Nm. 263-2011, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Educaci\u00f3n de las Artes\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculo 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 267-2011, conocida como Ley del \u201cD\u00eda de la Mensajera y el Mensajero den Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 182-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Conmemoraci\u00f3n y Celebraci\u00f3n del Natalicio y de la Obra Art\u00edstica Musical de la Compositora Myrta Silva\u201d\u201d; enmendar el t\u00edtulo, y los Art\u00edculos del 1 al 3 de la Ley N\u00fam. 50-2015, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Empleado con Diversidad Funcional\u201d en el Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 83-2022, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n de la Dermatitis At\u00f3pica\u201d\u201d; el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 163-2014, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del veterano(a) Puertorrique\u00f1o(a)\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1, 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 329-2003, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional de Limpieza de Playas\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3, 4, 5, 6 de la Ley N\u00fam. 153-2019, conocida como \u201cLey para Designar la \u201cSemana Educativa Pro Turismo en Puerto Rico y el \u201cD\u00eda Mundial del Turismo\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 181-2014, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Concienciaci\u00f3n sobre Derechos de la Comunidad Sorda\u201d y el \u201cD\u00eda Nacional del Sordo en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 288-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del T\u00e9cnico y Mec\u00e1nico Automotriz\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 28-2020, conocida como Ley de la \u201cSemana de la Concienciaci\u00f3n sobre la Retinitis Pigmentosa\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 269-2006, conocida como \u201cLey para declarar el cuarto lunes del mes de septiembre de cada a\u00f1o como el \u201cD\u00eda de la Familia en la Mesa\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 86 del 26 de junio de 1969, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Grito de Lares\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam 82-2024, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del o de la int\u00e9rprete en lengua de se\u00f1as\u201d\u201d; enmendar enmiendan los Art\u00edculo 1, 2, 3 y 5 de la Ley N\u00fam. 13-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional para la Conciencia de la P\u00e9rdida y el Desperdicio de Alimentos\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 270-1998, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Salud Mental\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 122-2011, conocida como Ley del \u201cmes de la Orientaci\u00f3n y Conciencia S\u00edsmica en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 12-2023, conocida como \u201cLey del \u201cMes del Profesional del Trabajo Social\u201d y el \u201cD\u00eda del Profesional del Trabajo Social\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 8-1999, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Trovador Puertorrique\u00f1o y la Trovadora Puertorrique\u00f1a\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 175-2002, conocida como Ley de la \u201cSemana de los Clubes 4-H\u201d\u201d; Se deroga la Ley N\u00fam. 173 del 8 de octubre de 2015, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Concienciaci\u00f3n sobre la Sensibilidad hacia la Poblaci\u00f3n de Edad Avanzada de Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 176-2013, conocida como \u201cLey del D\u00eda del Notariado Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 64-2005, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Oficial de Cumplimiento de las Cooperativas de Ahorro y Cr\u00e9dito\u201d\u201d; los Art\u00edculos 1 y 2 de la \u201cLey del D\u00eda de Conmemoraci\u00f3n del natalicio y de la obra Art\u00edstica Musical de Ismael Rivera, el Sonero Mayor\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 135-2003, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la industria de Seguros de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculo 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 130-1996, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Pensionado del Gobierno de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 22-1998, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de la Medicina Nuclear\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 484-2004, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional de Concienciaci\u00f3n sobre el S\u00edndrome Down\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 178-2019, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Recordaci\u00f3n por las V\u00edctimas del Derrumbe del Sector Mameyes de Ponce\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 70-2014, conocida como \u201cLey para Declarar el \u201cD\u00eda de la Unidad\u201d con el Fin de Promover la Concienciaci\u00f3n en Torno al Acoso Escolar, Laboral y en las Comunidades\u201d\u201d; Se deroga la Ley N\u00fam. 66-2019, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la ni\u00f1a\u201d en Puerto Rico; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 26-1998, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Educador Retirado\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 97-1999, conocida como Ley de la \u201cSemana de la Mujer de Negocios y Profesiones de Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 53-2011, conocida como Ley de la Semana de los Analistas Financieros\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 129-1995, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Bast\u00f3n Blanco\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 98-1999, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Mundial de la Mujer Rural\u201d en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 131-2001, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Cooperativismo Juvenil\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 87-2003, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda internacional para la Erradicaci\u00f3n de la Pobreza\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 139-2001, conocida \u201cLey del \u201cD\u00eda de las Naciones Unidas\u201d\u201d; enmendar la Secciones 1, 2, 3 y 4 de la Ley N\u00fam. 152-2019, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Educaci\u00f3n sobre Cambio Clim\u00e1tico en Puerto Rico\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 154-2019, \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Genealog\u00eda Puertorrique\u00f1a\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 109-2015, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Concienciaci\u00f3n sobre la Espina B\u00edfida e Hidrocefalia en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 21-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Mentor\u00eda\u201d\u201d; enmendar las Secciones 1, 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 5 del 5 de marzo de 1971, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Ram\u00f3n Power y Giralt\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 9-2000, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de las Telecomunicaciones y la Inform\u00e1tica\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 25 del 17 de junio de 1987, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de Calidad de Vida\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 97-2022, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Concienciaci\u00f3n sobre la Psoriasis en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la N\u00fam. 15-2010, conocida como \u201cLey del Mes del Cuidado y Rehabilitaci\u00f3n de las Personas con Epilepsia en Puerto Rico\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 65-1998, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la m\u00fasica en Puerto Rico \u201c\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 180-1999, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Lectura y el Libro en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 29-2000, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Prevenci\u00f3n y Educaci\u00f3n del Manejo del Asma y sus S\u00edntomas\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 176-2001, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes Contra la Violencia Dom\u00e9stica\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 134-2010, conocida como \u201cLey del \u201cMes de Alerta y Conciencia de la Hipertensi\u00f3n Pulmonar\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 83-2003, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Orientaci\u00f3n, Prevenci\u00f3n, Control y Reducci\u00f3n de la Obesidad\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2, 3, y 4 de la Ley N\u00fam. 132-2007, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Consejer\u00eda en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 18-2023, conocida como \u201cLey del \u201cMes de Cuidadores\u201d y el \u201cD\u00eda de Cuidadores\u201d Formales e Informales; Familiares, Amigos o Allegados\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 3, 4 y 5 de la Ley N\u00fam. 12-2021, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Dislexia en Puerto Rico\u201d y el \u201cD\u00eda de la Concienciaci\u00f3n sobre la Dislexia\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 76-2003, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del \u201cMes de la Educaci\u00f3n Especial\u201d y el \u201cD\u00eda del Maestro de Educaci\u00f3n Especial en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 238-2006, conocida como \u201cLey de la \u2018Semana de las Personas con Sordoceguera en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 221-2012, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Plena en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 1 y 2 de la Ley N\u00fam. 10 del 19 de mayo de 1982, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de Recordaci\u00f3n de Pedr\u00edn Zorrilla\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 132-2023, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda de la Lucha contra los Trastornos de la Conducta Alimentaria y de la Ingesta de Alimentos\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 18-2011, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de Puerto Rico Mu\u00e9vete\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 327-1998, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del Historiador y el D\u00eda del Historiador\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 136-2001, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Escritor Puertorrique\u00f1o\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 135-2008, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda Nacional Contra el Reflujo Gastroesof\u00e1gico\u201d\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 3 de la Ley N\u00fam. 13-2008, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana y el D\u00eda del Empleado de Custodia\u201d\u2019; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 469 de 2004, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana de las Personas con D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 307-2002, conocida como \u201cLey de la \u201cSemana del \u00c1rbitro\u201d y el \u201cD\u00eda del \u00c1rbitro\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 50-2002, conocida como \u201cLey del \u201cD\u00eda del Cuatro Puertorrique\u00f1o y de Don Tom\u00e1s Rivera Morales (Maso)\u201d; enmendar los Art\u00edculos 2 y 8 de la Ley N\u00fam. 2-2004, conocida como Ley de la Semana de la Solidaridad, de la Rehabilitaci\u00f3n, la Reintegraci\u00f3n y la Autogesti\u00f3n de las Personas Deambulantes en Puerto Rico\u201d\u201d; enmendar el Art\u00edculo 2 de la Ley N\u00fam. 18 del 18 de mayo de 1987, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey del \u201cD\u00eda de No Mas Violencia Contra la Mujer\u201d en Puerto Rico\u201d; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-10-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "\u00c1ngel  Morey Noble - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"\\u00c1ngel  Morey Noble - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/159098/PC0938.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-16",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/159098",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}