{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0620",
  "title": "\u201cPara establecer la \u201cLey de Concientizaci\u00f3n sobre la Miastenia Gravis\u201d; disponer la pol\u00edtica p\u00fablica\ndel Gobierno de Puerto Rico respecto al manejo de los pacientes con Miastenia Gravis (MG);\nasignar responsabilidades al Departamento de Salud en cuanto a la educaci\u00f3n continuada sobre MG;\nestablecer reglamentaci\u00f3n que promueva educaci\u00f3n sobre MG en programas acad\u00e9micos de ramas\nde medicina y profesiones de la salud; desarrollar o adaptar gu\u00edas m\u00e9dicas sobre el diagn\u00f3stico y\ntratamiento de MG; promover investigaciones sobre las causas y tratamiento de la Miastenia Gravis;\nrequerir a la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico y al Comisionado de Seguros que\nse incluya la Miastenia Gravis en la cubierta especial del Plan de Salud del Gobierno y de los planes\nm\u00e9dicos privados; declarar el mes de junio como \u201cMes de la Concientizaci\u00f3n sobre la Miastenia\nGravis\u201d; ordenar al Departamento de Educaci\u00f3n y al Departamento de Salud a promover actividades\neducativas dirigidas a estudiantes y a profesionales de la salud, en celebraci\u00f3n de este mes; y para\notros fines relacionados.\u201d",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Retirada por su Autor",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "withdrawal"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jeison  Rosa Ramos - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jeison  Rosa Ramos - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155708/ps0620-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-09",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155708",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}