{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0077",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 8.16 y 9.11 de la Ley 161-2009, seg\u00fan enmendada, conocida como \"Ley \npara la Reforma del Proceso de Permisos de Puerto Rico\", a los fines de establecer un proceso de \nauto certificaci\u00f3n para la obtenci\u00f3n de permisos de usos para las PYMES; disponer que toda obra que \nse vaya a llevar a cabo por cualquier entidad gubernamental para reparar o reconstruir \ninfraestructura afectada por un evento natural se considerar\u00e1 \"Obra Exenta\" para fines de los \npermisos de construcci\u00f3n, seg\u00fan las disposiciones de dicha Ley y el Reglamento Conjunto adoptado \npor virtud de esta; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-04-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-04-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-04-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se retira informe y se devuelve a Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "2do Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado a la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-05T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Relevado de Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas en sala",
      "date": "2025-06-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-06-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Cuerpo de Origen no concurre con enmiendas",
      "date": "2025-06-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se solicita Comit\u00e9 de Conferencia",
      "date": "2025-06-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se accede a Conferenciar",
      "date": "2025-06-29T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe de Comit\u00e9 de Conferencia rendido",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado Electr\u00f3nico Informe de Conferencia",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "C\u00e1mara aprueba informe de Comisi\u00f3n de Conferencia",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Senado aprueba informe de Comisi\u00f3n de Conferencia",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se dispone que sea enrolado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Firmado por el Presidente del Senado",
      "date": "2025-07-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Firmado por el Presidente de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-07-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Enviado a la Gobernadora",
      "date": "2025-07-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Ley 106-2025",
      "date": "2025-08-08T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wilmer  Reyes Berr\u00edos - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wilmer  Reyes Berr\\u00edos - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Joanne  Rodr\u00edguez Veve - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Joanne  Rodr\\u00edguez Veve - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Wanda  Soto Tolentino - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wanda  Soto Tolentino - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "H\u00e9ctor  G. Gonz\u00e1lez L\u00f3pez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"H\\u00e9ctor  G. Gonz\\u00e1lez L\\u00f3pez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Gregorio  Mat\u00edas  Rosario - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gregorio  Mat\\u00edas  Rosario - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Brenda   P\u00e9rez Soto - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Brenda   P\\u00e9rez Soto - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077-Inf.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-04-25",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077-ent.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-25",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "2do Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077-2do Inf.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-05",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077-ent 2do.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-05",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/MeasuresAndVotes (1)-4.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-05-05",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado a la C\u00e1mara",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/ps0077a-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-05",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/PS0077.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-25",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe de Comit\u00e9 de Conferencia rendido",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/PS0077 -ic.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado Electr\u00f3nico Informe de Conferencia",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/PS0077 -eec.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "C\u00e1mara aprueba informe de Comisi\u00f3n de Conferencia",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/PS0077 IC.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Senado aprueba informe de Comisi\u00f3n de Conferencia",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/MeasuresAndVotes (4)-8.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Se dispone que sea enrolado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152472/ps0077-e (conf).doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Ley 106-2025",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152472/Ley 106-2025.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-08",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152472",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}