{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0802",
  "title": "Para a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 6 y reenumerar los actuales Art\u00edculos 6, 7, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16 y 17 respectivamente, como los Art\u00edculos 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14 15, 16, 17 y 18 de la Ley 101-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la Oficina de Servicios Legislativos de la Asamblea Legislativa de Puerto Rico\u201d, a los fines de crear el \u201cComit\u00e9 Multisectorial de Transparencia en la Gesti\u00f3n P\u00fablica de la Asamblea Legislativa\u201d, como organismo adscrito a la Oficina de Servicios legislativos (OSL); establecer sus poderes y funciones, pol\u00edtica p\u00fablica, composici\u00f3n; facultar para implementar la reglamentaci\u00f3n pertinente y los programas piloto de ejecuci\u00f3n, as\u00ed como establecer las responsabilidades de sus miembros, rendir informes y referidos a la Asamblea Legislativa, a los fines de instaurar un mecanismo de evaluaci\u00f3n integral sobre los procesos de adopci\u00f3n y cumplimiento de las gestiones, obras y servicios gubernamentales en etapas previas o en curso para su ejecuci\u00f3n a trav\u00e9s de m\u00e9tricas sencillas y \u00e1giles para monitorear su progreso por representantes designados por los presidentes de ambos cuerpos de la Asamblea Legislativa, as\u00ed como la academia, las comunidades, juntas o colegios profesionales, el sector privado y de la sociedad civil que participen de este voluntariamente; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-25T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ram\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ram\\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158078/PC0802.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158078",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}