{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0766",
  "title": "Para enmendar el inciso (s), a\u00f1adir un nuevo inciso (ii) y renumerar los actuales incisos (ii) al (oo) como los incisos (jj) al (pp) del Art\u00edculo 3; enmendar el inciso (e) del Art\u00edculo 6; enmendar el inciso (b) del Art\u00edculo 8; y enmendar el inciso (a) intitulado \u201cCapacitaci\u00f3n Docente\u201d del Art\u00edculo 9 de la Ley N\u00fam. 163-2024, conocida como \u201cLey para la Protecci\u00f3n, Seguridad, Integraci\u00f3n, Bienestar y Desarrollo Integral de las Personas con los Trastornos del Espectro Autista\u201d, a fin de atemperar la definici\u00f3n del t\u00e9rmino \u201cPsic\u00f3logo o Profesional de la Psicolog\u00eda\u201d con la definici\u00f3n establecida en la Ley N\u00fam. 194-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cCarta de Derechos y Responsabilidades del Paciente\u201d, Ley N\u00fam. 296-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Conservaci\u00f3n de la Salud de Ni\u00f1os y Adolescentes de Puerto Rico\u201d y Ley N\u00fam. 408-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Salud Mental de Puerto Rico\u201d; y para asegurar que la menci\u00f3n de este profesional de la salud en el texto de la referida Ley N\u00fam. 163-2024 est\u00e9 conforme al estado de derecho que establece la Ley N\u00fam. 96 de 4 de junio de 1983, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey para Reglamentar el Ejercicio de la Profesi\u00f3n de la Psicolog\u00eda en Puerto Rico\u201d.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Tatiana  P\u00e9rez Ram\u00edrez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Tatiana  P\\u00e9rez Ram\\u00edrez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/157687/PC0766.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-12",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/157687",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}