{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCS0001",
  "title": "Para ordenar al Puerto Rico Innovation and Technology Service (PRITS), realizar un registro de todas las empresas o negocios que operen, desarrollen o utilicen sistemas de Inteligencia Artificial en Puerto Rico; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica:  Sal\u00f3n Miguel Angel Garc\u00eda M\u00e9ndez",
      "date": "2025-03-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-04-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-04-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-04-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas en sala",
      "date": "2025-04-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-04-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado a la C\u00e1mara",
      "date": "2025-04-07T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-04-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-04-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "date": "2025-05-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-05-14T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Se retira 1er Informe",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Devuelto a la Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "2do Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/rcs0001-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/rcs0001-Inf.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/rcs0001-ent.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por el Senado en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/Votes (2)-25.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-04-07",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado a la C\u00e1mara",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/rcs0001a-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-04-07",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/RCS0001 -i.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-05-14",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "2do Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/152475/RCS0001-1.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-23",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152475",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}