{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0342",
  "title": "Para establecer la \u201cLey Org\u00e1nica del Instituto Universitario Tecnol\u00f3gico de Puerto Rico\u201d;\ndisponer sobre su autonom\u00eda operacional y fiscal; establecer sus poderes, objetivos y funciones;\ncrear una Junta de Gobierno que regir\u00e1 el organismo aqu\u00ed creado y formule su pol\u00edtica p\u00fablica;\nsuprimir los actuales art\u00edculos 12.07 y 12.08, y reenumerar los art\u00edculos del 12.09 al 12.13, como\nlos art\u00edculos 12.07 al 12.11, respectivamente, en la Ley 85-2018, seg\u00fan enmendada, conocida\ncomo \u201cLey de Reforma Educativa de Puerto Rico\u201d, con el prop\u00f3sito de atemperar dicha Ley con\nla presente; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-02-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Relevado de Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Inspecci\u00f3n Ocular: Instituto Tecnol\u00f3gico de Puerto Rico, Recinto de Manat\u00ed",
      "date": "2025-09-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Retirada por su Autor",
      "date": "2025-10-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "withdrawal"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "H\u00e9ctor  J. S\u00e1nchez \u00c1lvarez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"H\\u00e9ctor  J. S\\u00e1nchez \\u00c1lvarez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153850/ps0342-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-02-19",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153850",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}