{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RC0370",
  "title": "Para que la C\u00e1mara de Representantes de Puerto Rico exprese su apoyo a toda gesti\u00f3n que propenda al desarrollo de mejores v\u00ednculos econ\u00f3micos y culturales en los sectores p\u00fablico y privado entre Puerto Rico y Taiw\u00e1n; promover la participaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes en gestiones que impulsan un alto potencial de comercio e inversi\u00f3n que beneficia al pueblo de Puerto Rico, los intereses de pol\u00edtica exterior de los Estados Unidos y la comunidad global, mediante acuerdos con los representantes de Taiw\u00e1n en Estados Unidos.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-30T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Reuni\u00f3n Ejecutiva:  Oficina de la Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-07-11T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "date": "2025-07-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-07-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas en sala",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Carlos  J. M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carlos  J. M\\u00e9ndez N\\u00fa\\u00f1ez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156572/RC0370.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-06-30",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido sin enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156572/RC0370 -i.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-07-16",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156572/RC0370 votacion.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-18",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final en C\u00e1mara",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156572/RC0370-ta.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-08-18",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156572",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T09:47:13.380173Z"
  }
}