{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0782",
  "title": "Para enmendar la Ley 107-2020, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cC\u00f3digo Municipal de Puerto\nRico\u201d en sus Art\u00edculos 3.023 y el inciso (c); 3.026 (f)(8); a\u00f1adir al inciso (f) un subinciso (9), y los\nincisos (i), (j), (l) y (m); y 8.001 para incorporar un nuevo t\u00e9rmino en las definiciones, reenumerar\nlos actuales; a los fines de aclarar que el Comisionado de la Polic\u00eda Municipal se considerar\u00e1 como\nun \u201cfuncionario del orden p\u00fablico\u201d, seg\u00fan la Regla 11 de las Reglas de Procedimiento Criminal;\nincorporar al sistema de rangos de los miembros de la Polic\u00eda Municipal el rango de\nSubcomisionado o Comisionado Asociado; a\u00f1adir enmiendas sustantivas y t\u00e9cnicas para una\nejecuci\u00f3n m\u00e1s efectiva de los deberes y funciones del Cuerpo de la Polic\u00eda de los Gobiernos\nMunicipales por el bienestar y seguridad de los ciudadanos; corregir lenguaje; y para otros fines\nrelacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-10-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/159083/ps0782-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-10-15",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/159083",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}