{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0266",
  "title": "Para declarar Primeros Respondedores a los Oficiales de Custodia del Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n que trabajen presencialmente durante una emergencia; enmendar el Art\u00edculo 58 del Plan 2-2011, seg\u00fan enmendado, conocido como \u201cPlan de Reorganizaci\u00f3n del Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n de 2011\u201d, a los fines de incluir que los Oficiales de Custodia adscritos al Departamento de Correcci\u00f3n vendr\u00e1n obligados a trabajar en exceso de la jornada legal de trabajo en ocasi\u00f3n de fuerza mayor o emergencia, y cuando por necesidad del servicio fuera necesario seg\u00fan determine el Secretario del Departamento de Correcci\u00f3n y Rehabilitaci\u00f3n; para enmendar la Secci\u00f3n 1031.02 de la Ley 1-2011, seg\u00fan enmendada, conocida como el \u201cC\u00f3digo de Rentas Internas para un Nuevo Puerto Rico\u201d, a los fines de eximir a los Oficiales Custodios del Departo de Correcci\u00f3n del pago de contribuciones sobre los ingresos recibidos por concepto del pago de las horas extras trabajadas; y otros asuntos relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:51Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Ensol  Rodr\u00edguez Torres - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ensol  Rodr\\u00edguez Torres - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153231/PC0266.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-23",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153231",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:51Z"
  }
}