{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0257",
  "title": "Para crear la \u201cLey de la Oficina Anticorrupci\u00f3n e Integridad P\u00fablica del Estado Libre Asociado de Puerto Rico\u201d; establecer el \u201cRegistro de Personas Convictas por Corrupci\u00f3n\u201d; crear el \u201cGrupo Interagencial Anticorrupci\u00f3n\u201d; enmendar el Art\u00edculo 12 de la Ley N\u00fam. 9 de 24 de julio de 1954, seg\u00fan enmendada; derogar la Ley N\u00fam. 2 de 23 de febrero de 1988, seg\u00fan enmendada; derogar la Ley 15-2017, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey del Inspector General de Puerto Rico\u201d; se deroga la Ley 1-2012, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Org\u00e1nica de la Oficina de \u00c9tica Gubernamental de Puerto Rico\u201d; se deroga la Ley N\u00fam. 2 de 23 de febrero de 1988, seg\u00fan enmendada; eliminar el inciso (u) del Art\u00edculo 18, se derogan los Art\u00edculos 48, 49 y 50 y se reenumeran los actuales Art\u00edculos 51 al 99 como los Art\u00edculos 48 al 96 de la Ley 205-2004, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Org\u00e1nica del Departamento de Justicia\u201d; a los fines de establecer la Oficina de Anticorrupci\u00f3n e Integridad P\u00fablica (OAIP) con plena independencia y autonom\u00eda administrativa, presupuestaria y operacional para liderar el procesamiento de delitos de alto perfil consumados por servidores y exservidores p\u00fablicos bajo la jurisdicci\u00f3n de este estatuto; reestructurar la autoridad para prevenir, investigar y procesar las denuncias o querellas por violentar la \u00e9tica gubernamental; centralizar la investigaci\u00f3n, litigaci\u00f3n y procesamiento de cr\u00edmenes de corrupci\u00f3n y violaciones a la \u00e9tica gubernamental; adscribir la facultad de preintervenci\u00f3n mediante auditor\u00edas sobre la operaci\u00f3n gubernamental y prevenir conducta contraria al inter\u00e9s p\u00fablico antes de que se consume el acto delictivo; adscribir el Registro de Personas Convictas por Corrupci\u00f3n y Delitos Relacionados bajo la custodia de esta entidad; crear la figura del Fiscal de Corrupci\u00f3n P\u00fablica y el Fiscal Especial Independiente, su jurisdicci\u00f3n y funciones; establecer medidas transitorias; y para otros fines.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-22T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "H\u00e9ctor E. Ferrer Santiago - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"H\\u00e9ctor E. Ferrer Santiago - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Edgardo   Feliciano S\u00e1nchez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Edgardo   Feliciano S\\u00e1nchez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Sol Y. Higgins Cuadrado - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Sol Y. Higgins Cuadrado - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Reinaldo   Figueroa  Acevedo - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Reinaldo   Figueroa  Acevedo - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Roberto   Rivera Ruiz de Porras - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Roberto   Rivera Ruiz de Porras - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Swanny  E. Vargas Laureano - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Domingo  J. Torres Garc\u00eda - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Domingo  J. Torres Garc\\u00eda - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Gretchen M. Hau - - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Gretchen M. Hau - - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Jos\u00e9 M. Varela  Fern\u00e1ndez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 M. Varela  Fern\\u00e1ndez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Lilibeth  Rosas Vargas - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Lilibeth  Rosas Vargas - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "\u00c1ngel  A. Fourquet Cordero - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"\\u00c1ngel  A. Fourquet Cordero - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Ram\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Ram\\u00f3n  A. Torres Cruz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Estrella   Mart\u00ednez Soto - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Estrella   Mart\\u00ednez Soto - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153183/PC0257.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-22",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153183",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}