{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0467",
  "title": "Para crear la Junta Apelativa de Relaciones Laborales de Puerto Rico como el ente cuasi-judicial exclusivo encargado de la adjudicaci\u00f3n de controversias laborales en Puerto Rico; derogar los Art\u00edculos 3 y 10, renumerar los Art\u00edculos subsiguientes y enmendar los actuales Art\u00edculos 2, 4, 6, 8 y 15 la Ley N\u00fam. 130 de 8 de mayo de 1945, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Relaciones del Trabajo de Puerto Rico\u201d; derogar la Ley N\u00fam. 32 de 22 de mayo de 1972, seg\u00fan enmendada; enmendar los Art\u00edculos 2, 4 y 5 de la Ley N\u00fam. 333-2004, seg\u00fan enmendada; derogar el Plan de Reorganizaci\u00f3n 2-2010, seg\u00fan enmendado; con el prop\u00f3sito de establecer la estructura y funciones del nuevo ente cuasi-judicial, unificando las competencias de la Comisi\u00f3n Apelativa del Servicio P\u00fablico, la Junta de Relaciones del Trabajo y la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n, Procesamiento y Apelaci\u00f3n; centralizar la adjudicaci\u00f3n de controversias laborales para mejorar la eficiencia y agilidad del sistema; eliminar redundancias y optimizar la prestaci\u00f3n de servicios mediante la consolidaci\u00f3n de funciones; disponer para la transferencia de fondos, propiedad y el traslado de recursos humanos al nuevo ente; atemperar el ordenamiento jur\u00eddico vigente con la nueva estructura y la pol\u00edtica p\u00fablica del Gobierno de Puerto Rico; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-03-31T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-03-31T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-03-31T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Mar\u00eda Mart\u00ednez de P\u00e9rez Almiroty",
      "date": "2025-06-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Thomas  Rivera Schatz - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Thomas  Rivera Schatz - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Miembros   PNP - - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Miembros   PNP - - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/154698/ps0467-25 (A-036).doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-03-31",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/154698",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}