{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "NM0220",
  "title": "Dra. Mar\u00eda S. Conte Miller como Directora Ejecutiva del Instituto de Ciencias Forenses de Puerto Rico.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "appointment"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Nominado",
      "date": "2025-08-06T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n proponiendo la confirmaci\u00f3n",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Confirmado por Senado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Notificado a la Gobernadora",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Nominado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/157339/0220- Dra. Mar\u00eda S. Conte Miller como Directora Ejecutiva del Instituto de Ciencias Forenses de Puerto Rico.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-06",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n proponiendo la confirmaci\u00f3n",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/157339/0220- Dra. Mar\u00eda S. Conte Miller-informe.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Confirmado por Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/157339/0220vot.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Notificado a la Gobernadora",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFiles/anejos/157339/0220 - notificaci\u00f3n a la gobernadora.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/157339",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T09:22:22.444129Z"
  }
}