{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0073",
  "title": "Para enmendar los Art\u00edculos 3, 4, 5, 6, 8, 11, 13 y 21, a\u00f1adir un nuevo Art\u00edculo 22 y reenumerar el Art\u00edculo 22 como Art\u00edculo 23 de la Ley 209-2003, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey del Instituto de Estad\u00edsticas de Puerto Rico\u201d, a los fines de realizar enmiendas t\u00e9cnicas; disponer que el Instituto de Estad\u00edsticas de Puerto Rico pueda solicitar, aceptar y recibir donativos; establecer que las sumas recaudadas por este concepto podr\u00e1n ser utilizadas para sufragar los gastos de operaci\u00f3n y funcionamiento del Instituto y las actividades estad\u00edsticas que el Instituto determine; disponer la facultad de la Junta de Directores del Instituto para aprobar la adquisici\u00f3n de equipo, materiales y servicios cuyo valor exceda la cantidad de cien mil ($100,000) d\u00f3lares; disponer que la Junta de Directores tendr\u00e1 como parte de sus deberes y poderes la autoridad para adoptar los est\u00e1ndares \u00e9ticos aplicables a toda persona que labore en la unidades de estad\u00edsticas de los organismos gubernamentales o que asesore, intervenga o colabore con el Servicio de Producci\u00f3n Estad\u00edstica del Estado Libre Asociado de Puerto Rico; constituir una unidad de trabajo y destinar los recursos necesarios para, a solicitud de cualquier persona, entidad privada u organismo gubernamental, o la Rama Judicial, ofrecer servicios compensados; clarificar las obligaciones de los organismos gubernamentales en torno al env\u00edo de informaci\u00f3n estad\u00edstica al Instituto; disponer que el Gobernador incluir\u00e1 en el presupuesto modelo los c\u00e1lculos para los gastos corrientes de dicho Instituto, sin revisarlos, que garantice su estabilidad fiscal; crear el Programa de Academias y Talleres del Instituto de Estad\u00edsticas de Puerto Rico; establecer un sistema de certificaci\u00f3n de la educaci\u00f3n continua como requisito para ocupar y permanecer en un cargo o puesto, u ofrecer consultor\u00eda o asesoramiento externo; ordenar al Instituto preparar los formularios necesarios para la notificaci\u00f3n por parte de los organismos gubernamentales, y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Reuni\u00f3n Ejecutiva:  Oficina de la Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-10-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 M. Varela  Fern\u00e1ndez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 M. Varela  Fern\\u00e1ndez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152636/PC0073.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152636/PC0073-n.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-16",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152636",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}