{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0322",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 3 de la Ley N\u00fam. 160-2001, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de Declaraci\u00f3n Previa de Voluntad sobre Tratamiento M\u00e9dico\u201d con el prop\u00f3sito de incluir que, en ausencia de un mandatario designado, el hijo mayor de entre 18 y 21 a\u00f1os que resida con el declarante pueda asumir la funci\u00f3n de mandatario, asimismo poder nombrarlo previamente como mandatario, garantizando as\u00ed el respeto a la voluntad del declarante y brindando mayor claridad en el proceso de toma de decisiones m\u00e9dicas; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-02-10T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-02-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-02-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Descargado en C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado sin enmiendas",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "date": "2025-06-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-24T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-09-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-09-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-09-23T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 E. Torres Zamora - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 E. Torres Zamora - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153738/PC0322.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-02-10",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Aprobado por C\u00e1mara en Votaci\u00f3n Final",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153738/PC0322.pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-06-23",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Texto de Aprobaci\u00f3n Final enviado al Senado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153738/PC0322 ta.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-23",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153738/pc0322-inf.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-23",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/153738/pc0322-ent.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-23",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/153738",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T09:04:42.119792Z"
  }
}