{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCS0075",
  "title": "Para ordenar al Departamento de Educaci\u00f3n restablecer, en un t\u00e9rmino de tres (3) meses, la oficina \nde la Facilitadora Docente de Educaci\u00f3n Especial en Vieques; nombrar psic\u00f3logas escolares para \ntodas las escuelas p\u00fablicas sitas en Vieques en un t\u00e9rmino de tres (3) meses; comenzar a ofrecer al \nestudiantado de Vieques registrado en el Programa de Educaci\u00f3n Especial, sin dilaci\u00f3n, servicios \nrelacionados de terapia psicol\u00f3gica, seg\u00fan sea requerido por el Programa Educativo Individualizado \n(PEI) de cada estudiante, observando los requisitos \u00e9ticos y derechos de confidencialidad \npertinentes; garantizar, sin dilaci\u00f3n, los servicios relacionados de terapia del habla y lenguaje y de \nterapia ocupacional en la frecuencia y cantidad estipulada en el PEI a todo el estudiantado \nregistrado en el Programa de Educaci\u00f3n Especial ubicado en Vieques; comenzar a ofrecer los \nservicios de Educaci\u00f3n F\u00edsica Adaptada al estudiantado registrado en el Programa de Educaci\u00f3n \nEspecial ubicado en Vieques que as\u00ed lo requiera; garantizar, sin dilaci\u00f3n, el establecimiento de \nespacios id\u00f3neos para ofrecer los servicios relacionados de terapia en todas las escuelas de Vieques; \nidentificar medidas concretas para atender el estado t\u00e9rmico de las escuelas p\u00fablicas en Vieques; y \ngestionar, en un t\u00e9rmino de un (1) mes, la provisi\u00f3n de estacionamientos en las instalaciones del \npuerto de Ceiba para las maestras que viajan a Vieques diariamente desde la Isla Grande de Puerto \nRico; con el prop\u00f3sito de que se d\u00e9 oportuno cumplimiento a las fuentes de derecho que gobiernan \nla Educaci\u00f3n Especial, incluyendo la sentencia por estipulaci\u00f3n del caso Rosa Lydia V\u00e9lez y otros v. \nAwilda Aponte Roque y otros, en su aplicaci\u00f3n al estudiantado de la isla municipio de Vieques.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-06-27T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-06-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-06-28T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a la Comisi\u00f3n de Reglas y Calendario del Senado",
      "date": "2025-10-09T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "En el Calendario de Ordenes Especiales del Senado",
      "date": "2025-10-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aprobado con enmiendas del informe",
      "date": "2025-10-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-passage"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    },
    {
      "description": "Derrotado a viva voz",
      "date": "2025-10-20T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:56Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Mar\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Mar\\u00eda de Lourdes  Santiago Negr\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Adri\u00e1n   Gonz\u00e1lez  Costa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Adri\\u00e1n   Gonz\\u00e1lez  Costa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156557/rcs0075-25.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-06-27",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156557/rcs0075-Inf.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-09",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/156557/rcs0075-ent.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-10-09",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/156557",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:56Z"
  }
}