{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PS0636",
  "title": "Para crear la \u201cLey de Cubiertas de Seguros M\u00e9dicos para Tratamientos de Personas Quemadas en Puerto Rico\u201d, enmendar los Art\u00edculos III y VI de la Ley 72 de 7 de septiembre de 1993, seg\u00fan enmendada, mejor conocida como la \u201cLey de la Administraci\u00f3n de Seguros de Salud de Puerto Rico (ASES)\u201d, a\u00f1adir un nuevo Cap\u00edtulo 55 a la Ley 194-2011, seg\u00fan enmendada, mejor conocida como el \u201cC\u00f3digo de Seguros de Salud de Puerto Rico\u201d y aclarar la Secci\u00f3n 6 de la Ley N\u00fam. 95 de 29 de junio de 1963, seg\u00fan enmendada, mejor conocida como la \u201cLey de Beneficios de Salud para Empleados P\u00fablicos\u201d a los fines de establecer que las cubiertas de seguros de salud consideren las terapias regenerativas, los injertos de piel sint\u00e9tica y tratamientos para minimizar cicatrices de personas quemadas como un tratamiento m\u00e9dico necesario, siempre y cuando se realice por facultativos m\u00e9dicos especializados y certificados para este tipo de tratamiento, y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-05-12T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura del Senado",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"upper\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-05-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "date": "2025-08-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Informe de Minor\u00eda radicado",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 Luis  Dalmau Santiago - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155888/ps0636-25.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-05-12",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Comisi\u00f3n no recomienda aprobaci\u00f3n de la medida",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155888/ps0636-Inf (negativo).doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-08-19",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Informe de Minor\u00eda radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/155888/ps0636-Inf (minor\u00eda).pdf",
          "media_type": "application/pdf"
        }
      ],
      "date": "2025-08-21",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/155888",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z",
    "text_extraction_latest_update": "2025-10-27T09:55:30.584873Z"
  }
}