{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0797",
  "title": "Para crear la \u201cLey para el Rescate P\u00fablico del Sistema El\u00e9ctrico de Puerto Rico\u201d, con el fin de establecer la nueva pol\u00edtica sobre el control y manejo de los activos, facultades, operaciones y contrataciones de la Autoridad de Energ\u00eda El\u00e9ctrica (AEE); enmendar los art\u00edculos 1.3, 1.7, 1.8, 1.9 y 1.16 de la Ley N\u00fam. 17-2019, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de Pol\u00edtica P\u00fablica Energ\u00e9tica de Puerto Rico\u201d con el fin de que el Pueblo de Puerto Rico retome el control sobre la AEE; enmendar el art\u00edculo 6.6 y 6.35 de la Ley N\u00fam. 57-2014, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de Transformaci\u00f3n y ALIVIO Energ\u00e9tico de Puerto Rico\u201d con el fin de evitar monopolios de compa\u00f1\u00edas privadas en la industria energ\u00e9tica de Puerto Rico y evitar situaciones de conflicto de intereses en el Negociado de Energ\u00eda; enmendar las Secciones 4, 4A, 5, 6, 7 y 19 y a\u00f1adir las Secciones 7.1, 7.2, 7.3, 7.4, 7.5, 7.6 y 7.7 a la Ley N\u00fam. 83 de 2 de mayo de 1941, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de la Autoridad de Energ\u00eda El\u00e9ctrica de Puerto Rico\u201d con el fin de reestructurar y reorganizar el cuerpo rector de la Autoridad de Energ\u00eda El\u00e9ctrica de Puerto Rico para asegurar una gobernanza participativa, transparente y totalmente independiente de la pol\u00edtica partidista e intereses ajenos al bien com\u00fan; establecer prohibiciones y obligaciones, la imposici\u00f3n de penas y, las reglas para la elecci\u00f3n de los representantes de los consumidores en la Junta de Gobierno para que \u00e9sta sea efectiva, transparente, democr\u00e1tica y sobre todo, m\u00e1s representativa de la sociedad puertorrique\u00f1a e incluir el principio del m\u00e9rito en el proceso de reclutamiento, selecci\u00f3n y administraci\u00f3n de recursos humanos; derogar la Ley N\u00fam. 120-2018, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey para Transformar el Sistema El\u00e9ctrico de Puerto Rico\u201d; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-19T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-21T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:52Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Denis   M\u00e1rquez Lebr\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Denis   M\\u00e1rquez Lebr\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Nelie  Lebr\u00f3n Robles - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Nelie  Lebr\\u00f3n Robles - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    },
    {
      "name": "Adriana   Guti\u00e9rrez Col\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Adriana   Guti\\u00e9rrez Col\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158057/PC0797.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-08-19",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158057",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:52Z"
  }
}