{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0058",
  "title": "Para autorizar al Departamento de Transportaci\u00f3n y Obras P\u00fablicas del Estado Libre Asociado de Puerto Rico a transferir al Departamento de la Vivienda las escuelas en desuso del Pa\u00eds que est\u00e1n bajo su titularidad, para que puedan utilizarse en el desarrollo de vivienda de inter\u00e9s social en beneficio de las comunidades donde ubiquen; ordenar al Departamento de la Vivienda enmendar el Plan Preliminar de Vivienda Estatal y el Programa de Desarrollo Comunitario por Subsidio Determinado para Recuperaci\u00f3n de Desastres o cualquier otro programa administrado por el Departamento para mejoras o reconstrucci\u00f3n de viviendas para que, en los fondos asignados a dichos programas, se incluya la rehabilitaci\u00f3n como vivienda de inter\u00e9s social de escuelas en desuso que est\u00e9n en condiciones para ser rehabilitadas; para autorizar al Departamento de la Vivienda a arrendar a largo plazo, y a un precio o canon de arrendamiento nominal dichas propiedades, siempre y cuando las mismas se destinen a proyectos de viviendas de inter\u00e9s social; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Jos\u00e9 M. Varela  Fern\u00e1ndez - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Jos\\u00e9 M. Varela  Fern\\u00e1ndez - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152619/PC0058.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152619",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}