{
  "action": {
    "description": "Vista P\u00fablica: Sal\u00f3n Miguel Angel Garc\u00eda M\u00e9ndez",
    "date": "2025-05-06T04:00:00+00:00",
    "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
    "classification": [],
    "related_entities": []
  },
  "bill_id": "PS0566"
}