{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0118",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 3.06 (h); a\u00f1adir un nuevo inciso (g) al Art\u00edculo 3.16;     enmendar el Art\u00edculo 3.19 (c); enmendar el Art\u00edculo 3.23 en sus incisos (a) y (e); enmendar el Art\u00edculo 3.26 (A); enmendar el Art\u00edculo 4.02; enmendar el Art\u00edculo 5.07 y a\u00f1adir unos nuevos incisos (E) y (F);  enmendar el Art\u00edculo 7.06;  y  enmendar el Art\u00edculo 7.07, en sus incisos (f) y (g), de la Ley 22-2000, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Veh\u00edculos y Tr\u00e1nsito de Puerto Rico\u201d;  para enmendar el Art\u00edculo 96 del C\u00f3digo Penal de Puerto Rico, Ley 146-2012, seg\u00fan enmendada; y para a\u00f1adir un nuevo inciso (f) al Art\u00edculo 8 de la Ley 119-2011, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey Uniforme de Confiscaciones del 2011\u201d; a los fines de incorporar disposiciones espec\u00edficas en los casos donde un conductor incurre en negligencia crasa y temeraria al manejar un veh\u00edculo de motor que resulte en la muerte o lesi\u00f3n grave y permanente de la integridad f\u00edsica de la v\u00edctima y el conductor se d\u00e9 a la fuga abandonando la escena del accidente;  y   para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-03T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Wanda   Del Valle Correa - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Wanda   Del Valle Correa - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152750/PC0118.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-03",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152750",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}