{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RCC0012",
  "title": "Para ordenar al Departamento de Agricultura y a la Junta de Planificaci\u00f3n de Puerto Rico proceder con la liberaci\u00f3n de las restricciones y las condiciones sobre preservaci\u00f3n e indivisi\u00f3n previamente impuestas y anotadas seg\u00fan dispuesto por la Ley N\u00fam. 107 de 3 de julio de 1974, seg\u00fan enmendada, del predio de terreno marcado como Solar \u201cE\u201d, en el plano de inscripci\u00f3n del caso n\u00famero 061U2-CT00-0798 localizado en el Barrio Guzm\u00e1n Arriba del t\u00e9rmino municipal de R\u00edo Grande, Puerto Rico, con una cabida superficial de 3,930.400 metros cuadrados, y adquirida por Don William Rosario Ortiz y Do\u00f1a Mar\u00eda Milagros D\u00edaz Col\u00f3n, a los fines de hacer justicia a los residentes de la parcela que han adquirido mediante escritura.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-01-02T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-01-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:55Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Carmen   Medina Calder\u00f3n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Carmen   Medina Calder\\u00f3n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/152595/RCC0012.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-01-02",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/152595",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:55Z"
  }
}