{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "PC0861",
  "title": "Para enmendar el Art\u00edculo 13.03 de la Ley N\u00fam. 22 de 7 de enero de 2000, seg\u00fan enmendada, conocida como la \u201cLey de Veh\u00edculos y Tr\u00e1nsito de Puerto Rico\u201d, a los fines de disponer que el Negociado del Cuerpo de Bomberos de Puerto Rico, la Polic\u00eda de Puerto Rico, la Oficina Municipal para el Manejo de Emergencias y Administraci\u00f3n de Desastres, la Comisi\u00f3n para la Seguridad en el Tr\u00e1nsito y las instituciones hospitalarias incluyan, en sus orientaciones sobre el uso e instalaci\u00f3n de asientos protectores, informaci\u00f3n sobre los mecanismos electr\u00f3nicos y no electr\u00f3nicos disponibles para prevenir que infantes sean olvidados en dichos asientos por inadvertencia; establecer que las instituciones hospitalarias, adem\u00e1s de verificar la certificaci\u00f3n de instalaci\u00f3n de los asientos protectores, deber\u00e1n orientar a los padres o encargados de reci\u00e9n nacidos sobre estos mecanismos preventivos; y para otros fines relacionados.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "bill"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-09-15T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-09-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-09-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:53Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Pedro  J. Santiago Guzm\u00e1n - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Pedro  J. Santiago Guzm\\u00e1n - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/158529/PC0861.doc",
          "media_type": "application/msword"
        }
      ],
      "date": "2025-09-15",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/158529",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:53Z"
  }
}