{
  "legislative_session": "2025-2028",
  "identifier": "RC0392",
  "title": "Para ordenar a la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes del Estado Libre Asociado de Puerto Rico llevar a cabo una investigaci\u00f3n abarcadora en torno a la implantaci\u00f3n y concreci\u00f3n en el cumplimiento del ordenamiento y conjunto de normas en cuanto al puesto de psic\u00f3logo escolar en el Departamento de Educaci\u00f3n de Puerto Rico, estatuido en el Art\u00edculo 2.21 de la Ley N\u00fam. 85 de 29 de marzo de 2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Reforma Educativa de Puerto Rico\u201d; asimismo, identificar planes y proyectos que posibiliten dicho cumplimiento. Para ordenar a la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes del Estado Libre Asociado de Puerto Rico llevar a cabo una investigaci\u00f3n abarcadora en torno a la implantaci\u00f3n y concreci\u00f3n en el cumplimiento del ordenamiento y conjunto de normas en cuanto al puesto de psic\u00f3logo escolar en el Departamento de Educaci\u00f3n de Puerto Rico, estatuido en el Art\u00edculo 2.21 de la Ley N\u00fam. 85 de 29 de marzo de 2018, seg\u00fan enmendada, conocida como \u201cLey de Reforma Educativa de Puerto Rico\u201d; asimismo, identificar planes y proyectos que posibiliten dicho cumplimiento.",
  "from_organization": "~{\"classification\": \"upper\"}",
  "classification": [
    "resolution"
  ],
  "subject": [],
  "abstracts": [],
  "other_titles": [],
  "other_identifiers": [],
  "actions": [
    {
      "description": "Radicado",
      "date": "2025-08-13T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "introduction"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Aparece en Primera Lectura de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"lower\"}",
      "classification": [
        "reading-1"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Referido a Comisi\u00f3n(es)",
      "date": "2025-08-18T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Reuni\u00f3n Ejecutiva:  Oficina de la Comisi\u00f3n",
      "date": "2025-09-16T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "date": "2025-09-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "amendment-amendment"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Entirillado del Informe",
      "date": "2025-09-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    },
    {
      "description": "Remitido a Comisi\u00f3n de Calendarios de la C\u00e1mara",
      "date": "2025-09-17T04:00:00+00:00",
      "organization_id": "~{\"classification\": \"legislature\"}",
      "classification": [
        "referral-committee"
      ],
      "related_entities": [],
      "_processing": {
        "log_file_created": "2025-10-25T03:28:54Z"
      }
    }
  ],
  "sponsorships": [
    {
      "name": "Reinaldo   Figueroa  Acevedo - Sistema \u00danico de Tr\u00e1mite Legislativo",
      "classification": "primary",
      "entity_type": "person",
      "primary": true,
      "person_id": "~{\"name\": \"Reinaldo   Figueroa  Acevedo - Sistema \\u00danico de Tr\\u00e1mite Legislativo\"}",
      "organization_id": null
    }
  ],
  "related_bills": [],
  "versions": [
    {
      "note": "Radicado",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/157917/RC0392.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-08-13",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "1er Informe Comisi\u00f3n rendido con enmiendas",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/157917/RC0392 -i.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-17",
      "classification": ""
    },
    {
      "note": "Entirillado del Informe",
      "links": [
        {
          "url": "https://sutra.oslpr.org/SutraFilesGen/157917/RC0392 -ee.docx",
          "media_type": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
        }
      ],
      "date": "2025-09-17",
      "classification": ""
    }
  ],
  "documents": [],
  "citations": [],
  "sources": [
    {
      "url": "https://sutra.oslpr.org/medidas/157917",
      "note": ""
    }
  ],
  "extras": {},
  "jurisdiction": {
    "id": "ocd-jurisdiction/country:us/territory:pr/government",
    "name": "Puerto Rico",
    "classification": "state",
    "division_id": "ocd-division/country:us/territory:pr"
  },
  "_processing": {
    "logs_latest_update": "2025-10-25T03:28:54Z"
  }
}